
1. 在Oracle中,给Student表添加Address列，如下代码正确的是（）。 
 A. ALTER TABLE student        ADD COLUMN（address VARCHAR2(20)） 
 B. UPDATE TABLE student        ADD COLUMN（address VARCHAR2(20)） 
 C. UPDATE TABLE student        ADD（address VARCHAR2(20)） 
 D. ALTER TABLE student        ADD（address VARCHAR2(20)） 
正确答案：D
2. 在Oracle中，有表Person，如下：
 ID   Name   Tel
 001   Amber  1234
 002   Amy   2345
 003   Emily   4567
 004   Eric    5678
 005   Roy    6789
 SELECT Tel FROM Person WHERE Name = ‘A%’;   
 执行以上查询，结果是:
 A. 1234
 B. 2345
 C. 4567
 D. 运行后结果是“未选定行”
正确答案：D
3. 在Oracle中，控制年龄必须在18到50之间(包含18和50)，可使用的代码是（）。
  A. age>18 and age<50
 B. age>=18 and age<=50
 C. age>=18 && age<=50
 D. age>18 && age<50
正确答案：B
4. 下面关于序列的描述不正确的是：（） 
 A. 序列和表一样，都是Oracle数据库中的对象 
 B. 序列产生的值，可以作为表的主键值 
 C. 在序列的使用中，最好的方式是多个表可以共用一个序列，来减少Oracle数据库序列的数量 
 D. MySql数据不支持序列 
正确答案：C
 5. 下列会自动创建索引的约束的是：（）。 
  A. UNIQUE 
 B. NOT NULL 
 C. FOREIGN KEY 
 D. CHECK 
正确答案：A
6. 在Oracle中，不能通过DROP关键字进行删除的是（）。 
  A. 表
 B. 视图
 C. 表中记录
 D. 序列
正确答案：C
7. 如果查询表a(有3行数据)和表b（有4行数据），使用SELECT  * FROM a,b，返回的查询结果的行数是：（）。 
  A. 7         
 B. 1         
 C. 0         
 D. 12 
正确答案：D
8. 分析如下代码，语法正确的Sql语句是（）。 
  A. SELECT class,COUNT(stuId) FROM students WHERE stuAge>18 GROUP BY class HAVING count(stuId)>3 
  B. SELECT name,class,COUNT(stuId) FROM students WHERE stuAge>18 GROUP BY class HAVING count(stuId)>3 
  C. SELECT class,COUNT(stuId) FROM students GROUP BY class HAVING stuAge>18 
  D. SELECT name,class,COUNT(stuId) FROM students WHERE COUNT(stuId)>3 GROUP BY class 
正确答案：A
9. 在Oracle中，删除表Student中的所有数据，可以使用的Sql是（）。
  A. DROP TABLE Student
 B. DELETE FROM Student
 C. DELETE * FROM Student
 D. DROP * FROM Student
正确答案：B
10. 在service表中，查询os账号名为：huangr 的unix服务器ip地址，os帐号名，下列sql语句正确的是：
  A. select unix_host,os_username from service 
where os_username = 'huangr';
 B. select unix_host,os_username from service 
where os_username = 'HUANGR';
 C. select unix_host,os_username from service 
where os_username = "huangr";
 D. select unix_host,os_username from service 
where os_username = "HUANGR";
正确答案：A
11. 下列属于DML语句的是 ：（） 。
  A. COMMIT         
 B. INSERT     
 C. DROP   
 D. GRANT 
正确答案：B
12. Oracle中查询的时候可以去掉重复记录的是()
  A. SELECT DISTINCT name FROM user
 B. SELECT name DISTINCT FROM user
 C. SELECT name FROM user
 D. SELECT name FROM user LIMIT 1
正确答案：A
 13. 下面约束中只能定义在列级的是：（）。 
  A. UNIQUE 
 B. NOT NULL 
 C. FOREIGN KEY 
 D. PRIMARY KEY 
正确答案：B
14. 显示上个月的今天，这个月的今天，下个月的今天，精度到时、分、秒，下列sql语句正确的是：
  A. alter session set nls_date_format = 'yyyy mm dd hh24:mi:ss';
select add_months(sysdate,-1),sysdate,add_months(sysdate,1) from dual;
 B. alter user set nls_date_format = 'yyyy mm dd hh24:mi:ss';
select add_months(sysdate,-1),sysdate,add_months(sysdate,1) from dual;
 C. alter session set nls_date_format = 'yyyy mm dd hh24:mi:ss';
select last_month(),this_month(),next_month() from dual;
 D. alter user set nls_date_format = 'yyyy mm dd hh24:mi:ss';
select last_month(),this_month(),next_month() from dual;
正确答案：A
15. 现有如下建表SQL语句： 
CREATE TABLE departments (   
department_id NUMBER(4) PRIMARY KEY,   
department_name VARCHAR2(20),   
city  VARCHAR2(20),   
province VARCHAR2(20) 
) 
下面插入语句正确的是：( )。 
  A. INSERT INTO departments VALUES(300,’abc’); 
 B. INSERT INTO departments(department_name,department_id) VALUES(300,’design’); 
 C. INSERT INTO departments(department_name,city) VALUES(‘design’,’bj’); 
 D. INSERT INTO departments VALUES(300,’abc’,null,null); 
正确答案：D
16. 操作cost表，若一个月使用了200小时,计算每种资费标准对应的最终费用是多少（考虑单位费用和基础费用为null的情况，最终费用=固定费用+超时部分×单位费用），下列sql语句正确的是：
  A. select id,nvl(base_cost,0) + (200 - nvl(base_duration,0)) * nvl(unit_cost,0)  feefrom cost;
 B. select id,nvl(base_cost,0)  fee from cost;
 C. select id,200*nvl(unit_cost,0)  fee from cost;
 D. select id, base_cost + (200 - base_duration)*unit_cost fee from cost;
正确答案：A
17. 在Oracle数据库中，关于主键约束与唯一约束说法错误的是（）。 
  A. 主键列的数据类型不限，但此列必须是唯一并且非空 
 B. 一张数据表只能有一个唯一约束 
 C. 唯一性约束所在的列允许空值 
 D. 数据库支持两个列做联合主键 
正确答案：B
18. Oracle数据库中，在SQL语句中连接字符串的方法是：（）。 
  A. CAT 
 B. CONCAT 
 C. JOIN 
 D. UNION 
正确答案：B
19. 查询cost表中资费名称，月固定费用，月包在线时长，单位费用,下列sql语句正确的是：
  A. select name/base_duration/base_cost/unit_cost from cost
 B. select name，base_cost,unit_cost from cost
 C. select name and base_duration and base_cost and unit_cost from cost
 D. select name,base_duration,base_cost,unit_cost from cost
正确答案：D
20.  现有a表和b表 表a：jigou(机构)，kehhao(客户号)，jiaoyrq(交易日期),jioyje(交易金额) 表b: kehhao(客户号)，表b为VIP客户号表 统计分机构VIP客户的数量，下面SQL语句正确的是:（）。 
  A. SELECT COUNT(a.kehhao) 
      FROM a INNER JOIN b 
       ON a.kehhao = b.kehhao 
     GROUP BY jigou 
 B. SELECT COUNT(a.kehhao) FROM a INNER JOIN b ON a.kehhao = b.kehhao ORDER BY jigou 
 C. SELECT SUM(a.kehhao) FROM a INNER JOIN b ON a.kehhao = b.kehhao ORDER BY jigou 
 D. SELECT COUNT(a.kehhao) FROM a INNER JOIN b ON a.kehhao = b.kehhao HAVING jigou 
正确答案：A
21. 可以在Oracle中获取当前时间的Sql语句是（） 
  A. SELECT SYSDATE
 B. SELECT SYSDATE FROM DUAL
 C. SELECT DATE
 D. SELECT DATE FROM DUAL
正确答案：B
 22. 在oracle中，判断一条记录的某个列是否为NULL，应该使用:( )。 
  A. != 
 B. <> 
 C. IS 
 D. = 
正确答案：C
23. 以下选项中可以用来从表 state中删除列 update_dt 的是( )。 
  A. ALTER  TABLE  state  DROP  COLUMN  update_dt; 
 B. ALTER  TABLE  state  DELETE  COLUMN  update_dt; 
 C. DROP  COLUMN  update_dt  FROM  state; 
 D.  REMOVE  COLUMN  update_dt  FROM  state; 
正确答案：A
24. 下面是SqlPlus命令的是：（）。 
  A. DESC 
 B. ALTER 
 C. SELECT 
 D. DELETE 
正确答案：A
25. 下列SQL语句执行后的结果是：（）。 
SQL>  CREATE TABLE t_info( id NUMBER(4) ) ; 
SQL>  INSERT INTO t_info VALUES(2) ;
SQL>  SAVEPOINT A ; 
SQL>  INSERT INTO t_info VALUES(3) ; 
SQL>  INSERT INTO t_info VALUES(4) ; 
SQL>  SAVEPOINT B;  
SQL>  INSERT INTO t_info VALUES(5) ;
 SQL>  ROLLBACK TO B ; 
SQL>  SELECT * FROM t_info; 
  A. 在t_info表中可以看到id是2的数据 ,看不到id是 3,4,5的数据 
 B. 在t_info表中可以看到id是2,3，4的数据 ,看不到id是 5的数据   
 C. 在t_info表中可以看到id是2,3,4,5的数据 
 D. 在t_info表中可以看到id是2,5的数据, 看不到id是 3,4的数据 
正确答案：B
26. 试图使用下面句子查询数据：
 SELECT 100/NVL(quantity, 0) FROM inventory; 
quantity为 NULL 空值时，将导致出错，其原因是：（）
  A. 除数表达式为空值. 
 B. 函数参数数据类型不一致. 
 C. 空值不能被转成实际值 
 D. 除数表达式为零 
正确答案：D
27. 下列Oracle语句中，属于DDL语句的是（） 
  A. DROP
 B. INSERT
 C. DELETE
 D. SELECT
正确答案：A
28. 以下选项中可以用来在books表的isbn列上创建一个主键约束pk_books的是（）。 
  A. CREATE PRIMARY KEY ON books(isbn); 
 B. CREATE CONSTRAINT pk_books PRIMARY KEY ON books(isbn); 
 C. ALTER TABLE books ADD CONSTRAINT pk_books PRIMARY KEY (isbn); 
 D. ALTER TABLE books ADD PRIMARY KEY (isbn); 
正确答案：C
29. 在Oracle中，当数据量较大时，删除表中所有数据，效率较高的是（）。 
  A. DELETE FROM Student 
  B. DELETE FROM Student WHERE id>0 
  C. TRUNCATE table Student 
  D. TRUNCATE table Student WHERE id>0 
正确答案：C
30. 下列Oracle语句中，属于DCL的有（）
  A. GRANT
 B. DESC
 C. CONNECT
 D. INSERT
正确答案：A
 31. 现有订单表(orders)，包含字段:cid(顾客编号),pid(产品编号)。若查询既订购了产品P01，又订购了产品P02的顾客编号，下列Sql语句正确的是（） 
  A. SELECT DISTINCT(cid) FROM orders o1 WHERE o1.pid IN(‘p01’,’p02’) 
 B. SELECT DISTINCT(cid) FROM ORDERS o1,orders o2 WHERE o1.pid=’p01’ AND o2.pid=’p02’ AND o1.cid=o2.cid 
 C. SELECT DISTINCT(cid) FROM orders WHERE pid=’p01’ AND cid IN(select cid FROM orders WHERE pid=’p02’) 
 D. SELECT DISTINCT(cid) FROM orders o1,orders o2 WHERE o1.pid=’p01’ AND o2.pid=’p02’ 
正确答案：C
32. DELETE和 TRUNCATE 都可以用来删除表内容，以下描述正确的是：（）。 
  A. TRUNCATE 不需要 RollbackSegment 
 B. DELETE 不需要RollbackSegment 
 C. TRUNCATE在 提交COMMIT之前仍可回滚 
 D. TRUNCATE还可以删除表结构 
正确答案：A
33. 一个VIEW被以下语句创建，请问在该VIEW上可进行操作是：（）。 
CREATE VIEW usa_states AS SELECT * FROM state 
WHERE cnt_code =1 WITH READ ONLY; 
  A. SELECT 
 B. SELECT , UPDATE 
 C. SELECT , DELETE 
 D. SELECT , INSERT 
正确答案：A
34. 有一个表leanr，表里有三个字段分别是学号（student_id）,课程（kc）,成绩（grade）。查询表中存在课程重复2次以上的记录,显示课程和重复的次数,并且按照重复次数的降序排列,下列SQL语句正确的是：（）。 
  A. SELECT kc,COUNT(kc) FROM leanr ORDER BY COUNT(kc) DESC  GROUP BY kc  WHERE COUNT(kc)>=2 ; 
 B. SELECT kc,COUNT(kc) FROM leanr ORDER BY COUNT(kc) DESC  GROUP BY kc  HAVING COUNT(kc)>=2 ; 
 C. SELECT kc,COUNT(kc) FROM leanr  GROUP BY kc  WHERE COUNT(kc)>=2   ORDER BY COUNT(kc) DESC; 
 D. SELECT kc,COUNT(kc) FROM leanr  GROUP BY kc  HAVING COUNT(kc)>=2   ORDER BY COUNT(kc) DESC; 
正确答案：D
35. 查询客户姓名以及他的推荐人，没有推荐人的客户信息不显示，下列sql语句正确的是：
  A. select a1.real_name customer,
          a2.real_name recommender
from account a1 join account a2
on a1.id = a2.id;
 B. select a1.real_name customer,
          a2.real_name recommender
from account a1 join account a2
on a1.recommender_id = a2.recommender_id;
 C. select a1.real_name customer,
          a2.real_name recommender
from account a1 join account a2
on a1.recommender_id = a2.id;
 D. select a1.real_name customer,
          a2.real_name recommender
from account a1, a2
on a1.recommender_id = a2.id;
正确答案：C
36. 阅读以下SQL语句：
 INSERT INTO student(stu_no)VALUES(1001); 
	SAVEPOINT sp1;
	 DELETE FROM student; 
	SAVEPOINT sp2; 
如果想要恢复student表中所有数据，并且结束该事务的正确做法是（）。 
  A. rollback to sp2; 
  B. rollback to sp1; 
  C. commit； 
  D. rollback； 
正确答案：D
37. 操作account表和age_segment表，查询客户huangrong的年龄段，下列sql语句正确的是：
  A. select real_name,birthdate,s.name
from account a join age_segment s
on round((sysdate - birthdate)/365) between lowage and hiage
and real_name = 'huangrong';
 B. select real_name,birthdate,s.name
from account a left join age_segment s
on round((sysdate - birthdate)/365) between lowage and hiage
and real_name = 'huangrong';
 C. select real_name,birthdate,s.name
from account a left join age_segment s
on round((sysdate - birthdate)/365) between lowage and hiage
where real_name = 'huangrong';
 D. select real_name,birthdate,s.name
from account a left join age_segment s
on round((sysdate - birthdate)/365) between lowage and hiage
正确答案：AC
38. 请看下列建表语句：
create table  test
(c1 number(3)  constraint  test_c1_pk primary key,
 c2 number(2) ,
 c3 number(2) , 
 constraint test_c2_ck  check (( c2 + c3  ) > 100 )  
);
下列选项中能向test表中成功实施插入数据的插入语句是：
  A. insert into test values (1,40,60);
 B. insert into test values (2,41,61);
 C. insert into test values (3,101,1);
 D. insert into test values (4,50,51);
正确答案：BD
39. 操作account表和service表，查询申请远程登录业务的客户的数据，下列sql语句正确的是：
  A. select real_name from account
where in (select account_id from service);
 B. select real_name from account o
where id exists
             (select 1 from service i
              where o.id = i.account_id); 

 C. select real_name from account
where id in (select account_id from service);
 D. select real_name from account o
where exists
             (select 1 from service i
              where o.id = i.account_id);
正确答案：CD
40. 下列语句在建表的同时在c2,c3列上创建了唯一约束，其中正确的是：
  A. create table test
(c1 number constraint test_c1_pk
           primary key,
 c2 number constraint test_c2_uk
           foreign key,
 c3 number constraint test_c3_uk
           foreign key);
 B. create table test
(c1 number constraint test_c1_pk
           primary key,
 c2 number ,
 c3 number ,
 constraint test_c3_uk foreign key(c2,c3));  

 C. create table test
(c1 number constraint test_c1_pk
           primary key,
 c2 number ,
 c3 number ,
 constraint test_c3_uk unique(c2,c3));
 D. create table test
(c1 number constraint test_c1_pk
           primary key,
 c2 number constraint test_c2_uk
           unique,
 c3 number constraint test_c3_uk
           unique);
正确答案：CD
41. 阅读以下代码，并完成下边5题： 班级表：classInfo
字段名	数据类型	约束
claId	number(4)	primary key
claName	varchar2(20)	not null INSERT INTO classInfo(claId,claName)VALUES(1,'Java1209'); INSERT INTO classInfo(claId,claName)VALUES(2,'Java1210'); INSERT INTO classInfo(claId,claName)VALUES(3,'Java1211'); 学生表：student
字段名	数据类型	约束
userName	varchar2(20)	primary key
claId	number(4)	foreign key
sex	char(3)	check(sex=’男’ or sex=’女’)
age	number(4)	default 20
score	number(4)	default 0 INSERT INTO student(username,claId,sex,age,score) VALUES(1，'张明',1,'男','30',97); INSERT INTO student(username,claId,sex,age,score) VALUES(2，'李小飞',1,'男','21',97); INSERT INTO student(username,claId,sex,age,score) VALUES(3，'许银亮',3,'女','27',97); INSERT INTO student(username,claId,sex,age,score) VALUES(4，'何姗',2,'女','25',97); INSERT INTO student(username,claId,sex,age,score) VALUES(5，'史小今',1,'男','33',97); INSERT INTO student(username,claId,sex) VALUES(6，'伍次友',3,'男'); 
(1).  ”伍次友”的年龄与成绩分别是(   ) 
  A.   0   0 
  B.   30  97 
 C.   20  0 
 D.   20  20 
正确答案：C
(2). SELECT * FROM student WHERE userName LIKE '%小%'，该语句能查询到记录数是（） 
  A. 1 
 B. 2 
 C. 3 
 D. 4 
正确答案：B
(3).  查询Java1209班和Java1210班所有学生信息。以下语句正确的是（） 
  A. SELECT * FROM student WHERE claId in (SELECT claId FROM classInfo WHERE claName='Java1209' OR claName='Java1210'); 
  B. SELECT * FROM student WHERE claId = (SELECT claId FROM classInfo WHERE claName='Java1209' OR claName='Java1210'); 
  C. SELECT userName,a.claId,sex,age,score FROM student a,classInfo b WHERE claName=' Java1209' OR claName=' Java1210'; 
  D. SELECT * FROM student WHERE claId in (SELECT claId FROM classInfo WHERE claName='Java1209' AND claName='Java1210'); 
正确答案：A
(4). 关于下边语句说法正确的是（）。 SELECT SUM(score),sex FROM student GROUP BY sex 

  A. 查询语句报错 
  B. 该查询语句无意义 
  C. 用于查询所有学生的成绩总和 
  D. 用于查询男生和女生的成绩总和分别是多少
正确答案：D
(5). 查询所有班级信息，并显示每个班级的学生人数，实现效果如下图： 
claId	claName	       stuNum
1	Java1209	           3
2	Java1210 	1
3	Java1211  	2           

以下查询语句能够实现上述功能的是（）。 
  A. SELECT claId,claName, (SELECT COUNT(*) FROM student b WHERE b.claId=a.claId) AS stuNum FROM classInfo a; 
 B. SELECT claId,claName, (SELECT COUNT(*) FROM student) AS stuNum FROM classInfo; 
 C. SELECT claId,claName, (SELECT COUNT(*) FROM classInfo) AS stuNum FROM classInfo; 
 D. SELECT claId,claName, (SELECT SUM(userName) FROM student b WHERE a.claId=b.claId) AS stuNum FROM classInfo b; 
正确答案：A
42. 有产品表 Products，用于记载产品的详细信息，表结构及数据如下：  
ProductID	ProductName	          UnitPrice
1	              Chai	                      18.00
2	             Chang	                      19.00
3	          Aniseed Syrup	           10.00
4	      Chef Anton's Cajun Seasoning    	22.00
。。。其他数据，有订单表 Orders，用于记载订单的信息，表结构及数据如下：
OrderID	CustomerID   EmployeeID
10248	VINET	        5
10249	TOMSP	        6
。。。其他数据，有订单详细表 OrderDetails，用于记载订单的详细信息，表结构及数据如下：
OrderID	ProductID       UnitPrice     Quantity
10248	11	        14.00	  12
10248	42	         9.80	  10
10248	72	       34.80	  5
10249	14	       18.60	  9
10249	51	       42.40	  40
。。。其他数据	 	 	 
(1). 现需要查询产品表中所有产品的id、价格、均价以及该产品价格与均价的差值。下列 SQL 语句中，正确的是（）。
 A. SELECT ProductId,UnitPrice,(SELECT AVG(unitprice) FROM Products) AS "均价",UnitPrice - (SELECT AVG(unitprice) FROM Products) AS "差额" FROM Products
 B. SELECT ProductId,UnitPrice,(SELECT AVG(unitprice) FROM Products) AS "均价",UnitPrice - AVG(unitprice) AS “差额” FROM Products
 C. SELECT ProductId,UnitPrice,AVG(unitprice) AS “均价”,UnitPrice - AVG(unitprice) AS “差额” FROM Products
 D. SELECT ProductId,UnitPrice,AVG(unitprice) AS “均价”,UnitPrice - AVG(unitprice) AS “差额” FROM Products GROUP BY ProductID
正确答案：A
(2). 需要查询产品表中单价最低的产品的详细信息（注意：可能会有相同价格的产品）。下列 SQL 语句中，正确的是（）。
 A. SELECT  * FROM Products ORDER BY UnitPrice WHERE ROWNUM<2
 B. SELECT  * FROM Products ORDER BY UnitPrice DESC WHERE ROWNUM<2
 C. SELECT * FROM Products WHERE UnitPrice = (SELECT MIN(UnitPrice) FROM Products)
 D. SELECT * FROM Products WHERE UnitPrice = MIN(UnitPrice)
正确答案：C
(3). 需要查询订购数量最多的前5种商品的ID 及其订购总数（提示：OrderDetails 表中的 Quantity 列表示产品的订购数量）,下列SQL 语句中，正确的是（）。
 A. SELECT ProductId,SUM(Quantity) AS "Sum" FROM OrderDetails  GROUP BY ProductID HAVING ROWNUM<=5
 B. SELECT ProductId,SUM(Quantity) AS "Sum"  FROM orderdetails GROUP BY ProductID DESC HAVING ROWNUM<=5
 C. SELECT ProductId,SUM(Quantity) AS "Sum"  FROM OrderDetails  GROUP BY ProductID ORDER BY SUM(Quantity) DESC  WHERE ROWNUM<=5
 D. SELECT * FROM (SELECT ProductId,SUM(Quantity) AS "Sum"  FROM OrderDetails  GROUP BY ProductID  ORDER BY SUM(Quantity) DESC) WHERE ROWNUM<=5
正确答案：D
(4). 需要查询产品表中，产品名称以字符串 cha 开头，且名称的总长度为4个字符的产品的详细数据。下列SQL 语句中，正确的是（）。
 A. SELECT * FROM Products WHERE ProductName LIKE 'cha%'
 B. SELECT * FROM Products WHERE ProductName LIKE 'cha_'
 C. SELECT * FROM Products WHERE ProductName = 'cha%'
 D. SELECT * FROM Products WHERE ProductName = 'cha_'
正确答案：B
(5). 需要查询订单ID为 10248 的订单所购买的商品 ID、商品名称、顾客ID以及购买数量。查询的结果如下所示：
ProductID	ProductName	CustomerID	Quantity
11	Queso Cabrales	VINET	12
42	Singaporean Hokkien Fried Mee	VINET	10
72	Mozzarella di Giovanni	VINET	5 下列SQL 语句中，正确的是（）。
 A. SELECT od.ProductID,p.ProductName,o.CustomerID, od.Quantity  FROM Products  p JOIN OrderDetails od, Orders  o  WHERE P.ProductID = od.ProductID AND  od.OrderID = o.OrderID and o.OrderID = 10248
 B. SELECT od.ProductID,p.ProductName,o.CustomerID, od.Quantity  FROM Products  p JOIN OrderDetails od, Orders  o  ON p.ProductID = od.ProductID AND  od.OrderID = o.OrderID WHERE o.OrderID = 10248
 C. SELECT od.ProductID,p.ProductName,o.CustomerID, od.Quantity  FROM Products  p JOIN OrderDetails  od ON p.ProductID = od.ProductID AND Orders  o ON od.OrderID = o.OrderID WHERE o.OrderID = 10248
 D. SELECT  od.ProductID,p.ProductName,o.CustomerID, od.Quantity FROM Products  p JOIN OrderDetails  od ON p.ProductID = od.ProductID JOIN Orders  o ON od.OrderID = o.OrderID WHERE o.OrderID = 10248
正确答案：D