 
1. 以下不可以改变线程的状态的方法是：（）。
  A. start 
 B. run 
 C. isAlive 
 D. sleep 
正确答案：C
2. 下列代码运行的结果是：
public class TestTwo implements Runnable {
 public static void main(String[] args) throws Exception {
  Thread t = new Thread(new TestTwo());
  t.start();
  System.out.print("Started");
  t.join();
  System.out.print("Complete");
 }

 public void run() {
  for (int i = 0; i < 4; i++) {
   System.out.print(i);
  }
 }
}
  A. StartedComplete
 B. StartedComplete0123
 C. Started0123Complete
 D. 0l23StartedComplete
正确答案：C
3. 下列选项中能够得到字符串的一部分的单行函数是（）。 
  A. INSERT 
 B. SUBSTR 
 C. LPAD   
 D. LEAST
正确答案：B
4. 在Java中，在尝试对null 对象操作时，会产生的异常类型是：
  A. ArithmeticException
 B. NullPointerException
 C. IOException
 D. EOFException
正确答案：B
5. 可以在Oracle中获取当前时间的Sql语句是（） 
  A. SELECT SYSDATE
 B. SELECT SYSDATE FROM DUAL
 C. SELECT DATE
 D. SELECT DATE FROM DUAL
正确答案：B
6. 操作cost表，若一个月使用了200小时,计算每种资费标准对应的最终费用是多少（考虑单位费用和基础费用为null的情况，最终费用=固定费用+超时部分×单位费用），下列sql语句正确的是：
  A. select id,nvl(base_cost,0) + (200 - nvl(base_duration,0)) * nvl(unit_cost,0)  fee
      from cost;
 B. select id,nvl(base_cost,0)  fee from cost;
 C. select id,200*nvl(unit_cost,0)  fee from cost;
 D. select id, base_cost + (200 - base_duration)*unit_cost fee from cost;
正确答案：A
7. Oracle数据库中，在SQL语句中连接字符串的方法是：（）。 
  A. CAT 
 B. CONCAT 
 C. JOIN 
 D. UNION 
正确答案：B
8. 在Oracle中，删除表Student中的所有数据，可以使用的Sql是（）。
  A. DROP TABLE Student
 B. DELETE FROM Student
 C. DELETE * FROM Student
 D. DROP * FROM Student
正确答案：B
9. 关于Java线程说法错误的是（）。
 A. 创建线程的有2种方式，方式1是继承Thread类，方式2是实现 Runnable 接口
 B. 解决线程安全使用问题 synchronized关键字，使得同一时间只有一个线程执行该关键字限定的代码段
 C. 线程间通信所使用的方法有，wait，notify，notifyAll，它们都是 Thread 的方法
 D. Java线程包括5个状态，线程的创建，可运行，运行，阻塞和消亡
正确答案：C
10. 下列代码的运行结果是（） 
public class Foo {  
	static void test() throws RuntimeException {         
		try {             
			System.out.print("test ");             
			throw new RuntimeException();        
 		} catch (Exception ex) {           
			  System.out.print("exception ");        
		 }    
	}    
	public static void main(String[] args) {         
		try {             
			test();        
		 } catch (RuntimeException ex) {            
			 System.out.print("runtime ");        
	 	}         
		System.out.print("end ");    
	 } 
} 
  A. test end
 B. test
 C. test runtime end
 D. test exception end
正确答案：D
11. 试图使用下面句子查询数据： SELECT 100/NVL(quantity, 0) FROM inventory; quantity为 NULL 空值时，将导致出错，其原因是：（）
  A. 除数表达式为空值. 
 B. 函数参数数据类型不一致. 
 C. 空值不能被转成实际值 
 D. 除数表达式为零 
正确答案：D
12. 下列代码中对象锁的使用效率最高的是：
  A. public class Foo{
	 private Object o1,o2;
 	public synchronized void methodA(){对o1进行操作}
 	public synchronized void methodB(){对o1进行操作} 
 	public synchronized void methodC(){对o2进行操作}
 	public synchronized void methodD(){对o2进行操作} 
      }

 B. public class Foo{   
 	private Object lock = new Object();
 	private Object o1,o2;
 	public void methodA(){synchronized(lock){对o1进行操作}}
	public void methodB(){synchronized(lock){对o1进行操作}} 
	public void methodC(){synchronized(lock){对o2进行操作}}
 	public void methodD(){synchronized(lock){对o2进行操作}}
     }
 C. public class Foo{ 
 	private Object lock = new Object(),lock2 = new Object();
 	private Object o1,o2;
	public void methodA(){synchronized(lock){对o1进行操作}}
 	public void methodB(){synchronized(lock){对o1进行操作}} 
 	public void methodC(){synchronized(lock2){对o2进行操作}}
 	public void methodD(){synchronized(lock2){对o2进行操作}}
     }

 D. public class Foo{   
 	private Object lock = new Object(),lock2 = new Object();
 	private Object o1,o2;
 	public void methodA(){synchronized(lock){对o1进行操作}}
 	public void methodB(){synchronized(lock2){对o1进行操作}} 
 	public void methodC(){synchronized(lock){对o2进行操作}}
 	public void methodD(){synchronized(lock2){对o2进行操作}}
     }
正确答案：C
13. 分析如下代码，语法正确的Sql语句是（）。 
  A. SELECT class,COUNT(stuId) 
     	FROM students 
	WHERE stuAge>18 GROUP BY class 
	HAVING count(stuId)>3 
  B. SELECT name,class,COUNT(stuId) 
	FROM students 
	WHERE stuAge>18 
	GROUP BY class 
	HAVING count(stuId)>3 
  C. SELECT class,COUNT(stuId) 
	FROM students 
	GROUP BY class 
	HAVING stuAge>18 
  D. SELECT name,class,COUNT(stuId) 
	FROM students 
	WHERE COUNT(stuId)>3 
	GROUP BY class 
正确答案：A
14. 有一个表leanr，表里有三个字段分别是学号（student_id）,课程（kc）,成绩（grade）。查询表中存在课程重复2次以上的记录,显示课程和重复的次数,并且按照重复次数的降序排列,下列SQL语句正确的是：（）。 
  A. SELECT kc,COUNT(kc) FROM leanr ORDER BY COUNT(kc) DESC  GROUP BY kc  WHERE COUNT(kc)>=2 ; 
 B. SELECT kc,COUNT(kc) FROM leanr ORDER BY COUNT(kc) DESC  GROUP BY kc  HAVING COUNT(kc)>=2 ; 
 C. SELECT kc,COUNT(kc) FROM leanr  GROUP BY kc  WHERE COUNT(kc)>=2   ORDER BY COUNT(kc) DESC; 
 D. SELECT kc,COUNT(kc) FROM leanr  GROUP BY kc  HAVING COUNT(kc)>=2   ORDER BY COUNT(kc) DESC; 
正确答案：D
15. 在Oracle中，现有Student表，其中包括学号stuId,姓名stuName,成绩stuGrade，现要查询成绩为80分的学生姓名，并且结果按照学号降序排列，下面查询语句正确的是（）。 
  A. SELECT stuName FROM student WHERE stuGrade=80 ORDER BY stuId
 B. SELECT stuName FROM student WHERE stuGrade=80 ORDER BY stuId DESC
 C. SELECT stuName FROM student WHERE stuGrade like 80 GROUP BY stuId
 D. SELECT stuName FROM student WHERE stuGrade=80 GROUP BY stuId DESC
正确答案：B
16. 查询cost表中资费名称，月固定费用，月包在线时长，单位费用,下列sql语句正确的是：
  A. select name/base_duration/base_cost/unit_cost from cost
 B. select name，base_cost,unit_cost from cost
 C. select name and base_duration and base_cost and unit_cost from cost
 D. select name,base_duration,base_cost,unit_cost from cost
正确答案：D
17. 下列代码的作用说法不正确的是：（）。
class Card implements java.io.Serializable{} 
  A. 开启序列化功能，使得Card类的对象可以存储到文件中
 B. 开启序列化功能，使得Card类的对象可以在网络上传输
 C. 使得Card类的子类的对象可以被序列化
 D. 导致Card的子类的对象不可以被反序列化 
正确答案：D
18. synchronized关键字做同步，可以使用在：（）。
  A. 方法上 
 B. 接口上 
 C. 变量上 
 D. 类上 
正确答案：A
19. 在Oracle中，控制年龄必须在18到50之间(包含18和50)，可使用的代码是（）。
  A. age>18 and age<50
 B. age>=18 and age<=50
 C. age>=18 && age<=50
 D. age>18 && age<50
正确答案：B
20. 现有如下建表SQL语句： 
	CREATE TABLE departments (   
		department_id NUMBER(4) PRIMARY KEY,   
		department_name VARCHAR2(20),   
		city  VARCHAR2(20),   
		province VARCHAR2(20) ) 
下面插入语句正确的是：( )。 
  A. INSERT INTO departments VALUES(300,’abc’); 
 B. INSERT INTO departments(department_name,department_id) VALUES(300,’design’); 
 C. INSERT INTO departments(department_name,city) VALUES(‘design’,’bj’); 
 D. INSERT INTO departments VALUES(300,’abc’,null,null); 
正确答案：D
21. 查询客户姓名以及他的推荐人，没有推荐人的客户信息不显示，下列sql语句正确的是：
  A. select a1.real_name customer,
          a2.real_name recommender
from account a1 join account a2
on a1.id = a2.id;
 B. select a1.real_name customer,
          a2.real_name recommender
from account a1 join account a2
on a1.recommender_id = a2.recommender_id;
 C. select a1.real_name customer,
          a2.real_name recommender
from account a1 join account a2
on a1.recommender_id = a2.id;
 D. select a1.real_name customer,
          a2.real_name recommender
from account a1, a2
on a1.recommender_id = a2.id;
正确答案：C
22. 下列代码的运行结果是（）。 
public class TestOne implements Runnable {    
	 public static void main(String[] args) throws Exception {        
		 Thread t = new Thread(new TestOne());         
			t.start();         
			System.out.print("Started");         
			t.join();         
			System.out.print("Complete");    
	 }    
	 public void run() {        
		 for (int i = 0; i < 4; i++) {             
			System.out.print(i);        
		 }    
	 } 
} 
  A. StartedComplete
 B. StartedComplete0123
 C. Started0l23Complete
 D. 0123StartedComplete
正确答案：C
23. 下列Oracle语句中，可以实现更新记录的是（）。
  A. UPDATE 数据表 SET 字段名称=值,… [WHERE 条件] [GROUP BY 字段名称]
 B. UPDATE 数据表,数据表,… SET 字段名称=值,… WHERE 条件
 C. UPDATE 数据表 SET 字段名称=值,… [WHERE 条件]
 D. UPDATE 数据表 Set 字段名称=值,… [WHERE 条件] [ORDER BY 字段名称]
正确答案：C
24. 类A的定义如下： 
class A { protected void f() throws FileNotFoundException {        ……… } } 
下列代码段没有编译错误的是：（）。

  A. class B extends A { public void f() throws Exception {        ……… } } 

 B. class B extends A { public void g() throws IOException { f(); } } 
 C. class B extends A { public void g() { try { f(); ……… }catch(IOException  e) {        ……… }catch(FileNotFoundException  e1) {        ……… } } } 
 D. class B extends A { public void g() { try {     f(); }catch(FileNotFoundException e) {        throw new RuntimeException(e); } } } 
正确答案：D
25. Oracle中查询的时候可以去掉重复记录的是()
  A. SELECT DISTINCT name FROM user
 B. SELECT name DISTINCT FROM user
 C. SELECT name FROM user
 D. SELECT name FROM user LIMIT 1
正确答案：A
26. 需要读取一个比较大的文本文件，这个文件里有很多字节的数据，那么下列最合适读这个文件的选项是：（）。
  A. new FileInputStream(“fileName”); 
 B. new InputStreamReader(new FileInputStream(“fileName”)); 
 C. new BufferedReader(new InputStreamReader(new FileInputStream(“fileName”))); 
 D. new RandomAccessFile(“fileName”,”+rw”); 
正确答案：C
27. 运行下面程序: 
	public class Foo{       
		 public static void main(String[] args) {              
			 try {                     
			 	test();                      
				System.out.println("condition 1");              
			 } catch (ArrayIndexOutOfBoundsException e) {                     
				 System.out.println("condition 2");              
			 } catch (Exception e) {                      
				System.out.println("condition 3");              
			 } finally {                      
				System.out.println("finally");             
			  }        
		}        
		public static void test() {               
			String str = "cc";              
			 str.compareTo("abc");        
		}
	 } 
输出的结果是：（）。
  A. condition 1 finally 
 B. condition 2 finally 
 C. condition 1 condition 3 finally 
 D. condition 1 condition 2 finally 
正确答案：A
28. 关于Java 异常，下列说法错误的是（）。
 A. 异常是定义了程序中遇到的非致命的错误，而不是编译时的语法错误
 B. try……catch语句中对try 内语句监测，如果发生异常，则把异常信息放入Exception类的对象中
 C. throws 用来表示一个方法有可能抛出异常给上一层，则在调用该方法时必须捕捉异常，否则无法编译通过
 D. main方法不可以使用 throws 抛出异常
正确答案：D
29. 显示上个月的今天，这个月的今天，下个月的今天，精度到时、分、秒，下列sql语句正确的是：
  A. alter session set nls_date_format = 'yyyy mm dd hh24:mi:ss';
select add_months(sysdate,-1),sysdate,add_months(sysdate,1) from dual;
 B. alter user set nls_date_format = 'yyyy mm dd hh24:mi:ss';
select add_months(sysdate,-1),sysdate,add_months(sysdate,1) from dual;
 C. alter session set nls_date_format = 'yyyy mm dd hh24:mi:ss';
select last_month(),this_month(),next_month() from dual;
 D. alter user set nls_date_format = 'yyyy mm dd hh24:mi:ss';
select last_month(),this_month(),next_month() from dual;
正确答案：A
30. 下面是SqlPlus命令的是：（）。 
  A. DESC 
 B. ALTER 
 C. SELECT 
 D. DELETE 
正确答案：A
31. 下列代码编译和运行的结果是：
public class A {
 void process() throws Exception {
  throw new Exception();
 }
 public static void main(String[] args) {
  A a = new B();
  a.process();
 }
}
class B extends A {
 void process() {
  System.out.println("B ");
 }
}
  A. 输出:B
 B. 无输出
 C. B类的process方法处，出现编译错误
 D. 代码a.process();行，出现编译错误
正确答案：D
32. 在Oracle中，若想查询家庭地址在’北京’,’上海’,’广州’的用户信息，下列Sql语句正确的是（）。 
  A. SELECT * FROM student WHERE address=’北京’,’上海’,’广州’ 
  B. SELECT * FROM student WHERE address LIKE(’北京’,’上海’,’广州’) 
  C. SELECT * FROM student WHERE address IN(’北京’,’上海’,’广州’) 
  D. SELECT * FROM student WHERE address=‘北京’ AND address=’上海’ AND address=‘广州’ 
正确答案：C
33. 阅读下面程序段:
BufferedOutputStream bos = new BufferedOutputStream(
                               new FileOutputStream("file.dat"));
bos.write(100);
假设file.dat不存在，运行该程序段后，文件file.dat的字节数为:
  A. 0
 B. 1
 C. 2
 D. 3
正确答案：A
34. 以下选项中可以用来从表 state中删除列 update_dt 的是( )。 
  A. ALTER  TABLE  state  DROP  COLUMN  update_dt; 
 B. ALTER  TABLE  state  DELETE  COLUMN  update_dt; 
 C. DROP  COLUMN  update_dt  FROM  state; 
 D.  REMOVE  COLUMN  update_dt  FROM  state; 
正确答案：A
35. 在oracle中，判断一条记录的某个列是否为NULL，应该使用:( )。 
  A. != 
 B. <> 
 C. IS 
 D. = 
正确答案：C
36. 下列说法正确的是（）
 A. InputStream 是字符流
 B. Reader 是字节流
 C. Writer 是字节流
 D. BufferedReader可以从文件中读取一行
正确答案：D
37. 在service表中，查询os账号名为：huangr 的unix服务器ip地址，os帐号名，下列sql语句正确的是：
  A. select unix_host,os_username from service 
where os_username = 'huangr';
 B. select unix_host,os_username from service 
where os_username = 'HUANGR';
 C. select unix_host,os_username from service 
where os_username = "huangr";
 D. select unix_host,os_username from service 
where os_username = "HUANGR";
正确答案：A
38. 下列Oracle语句中，属于DCL的有（）
  A. GRANT
 B. DESC
 C. CONNECT
 D. INSERT
正确答案：A
39. 在Oracle中，当数据量较大时，删除表中所有数据，效率较高的是（）。 
  A. DELETE FROM Student 
  B. DELETE FROM Student WHERE id>0 
  C. TRUNCATE table Student 
  D. TRUNCATE table Student WHERE id>0 
正确答案：C
40. 下列属于DML语句的是 ：（） 。
  A. COMMIT         
 B. INSERT     
 C. DROP   
 D. GRANT 
正确答案：B
41. joinFile方法用于将指定目录下（不包含子目录）所有的扩展名为txt的文本文件连接成一个大的文本文件，代码如下：
 public void joinFile(String srcDir, String destFile)throws IOException {      
	if (srcDir == null || srcDir.length() == 0 || destFile == null || destFile.length() == 0){             
		 throw new IllegalArgumentException("...");     
	 }         
		File dir = new File(srcDir);         
	if (          代码处1          ) { //1             
		throw new IllegalArgumentException("指定源目录不存在");       
	  }        
		 BufferedOutputStream bos = new BufferedOutputStream(  new FileOutputStream(destFile));            
		代码处2                  
	if (files != null && files.length > 0) {            
		 for (File sub : files) {                 
			if (          代码处3          ) {                    
				 BufferedInputStream bis = new BufferedInputStream( new FileInputStream(sub));                    				 int b;                     	
				while ( 代码处4) {                                  
				 代码处5                              
				}                       
				bis.close();                    
			           bos.flush();                
			 }             
		}            
			 bos.close();        
	 }     
}
(1). 程序中1处应该填入的代码是：（）。
 A. dir.exists() || dir.isFile()
 B. !dir.exists() || !dir.isDirectory()
 C. dir.exists() || dir.isDirectory()
 D. !dir.exists() || !dir.isFile()
正确答案：B
(2). 程序中2处应该填入的代码是：（）。
 A. File[] files = dir.listFiles();
 B. File[] files = dir.lists();
 C. File[] files = dir.getFiles();
 D. File[] files = dir.files();
正确答案：A
(3). 程序中3处应该填入的代码是：（）。
 A. sub.isDirectory() && sub.getPath().endsWith(".txt")
 B. sub.isDirectory() && sub.getName().endsWith(".txt")
 C. sub.isFile() && sub.getPath().endsWith(".txt")
 D. sub.isFile() && sub.getName().endsWith(".txt")
正确答案：D
(4). 程序中4处应该填入的代码是：（）。
 A. (b = bis.read()) != 0
 B. (b = bis.read()) != -1
 C. (b = bis.read()) != null
 D. (b = bis.read()) >=0
正确答案：B
(5). 程序中5处应该填入的代码是：（）。
 A. bos.writeBytes(b);
 B. bos.writeInt(b);
 C. bos.write(b);
 D. bos.writeByte(b);
正确答案：C
42. IO类实现了打开并读取一个文本文件，每次读取一行内容。 将每行作为一个String字符串放入String数组里面返回。阅读代码并完成以下5题： 
public class IO {     
	public String[] read(InputStream in) throws IOException {        
		 String[] arr = new String[1];         
		 String[] temp = null;                      
		空白处1        String line =””;         
		while ((           空白处2          ) != null) {             
			arr[arr.length - 1] = line;                          
			 空白处3                      
			for (int i = 0; i < arr.length; i++) {                 
				temp[i] = arr[i];            
			 }                         
			 空白处4                      
			for (int i = 0; i < arr.length; i++) {                 
				arr[i] = temp[i];            
			 }        
		 }         
			arr = new String[temp.length - 1];                   
			for (int i = 0; i < arr.length; i++) {           
			  arr[i] = temp[i];         
			}         
				br.close();         
				return arr;     
	}    
	 public static void main(String[] args) throws IOException {         
		String[] arr = new IO().read(new FileInputStream("data.txt"));        
		 System.out.println(arr);                    
			空白处5                     
		 System.out.println(str);        
	           }     
	 } 
}
(1). 下列选项中，能填入空白处1的代码是(    )
 A. BufferedReader br = new BufferedReader(new InputStreamReader(in));
 B. BufferedReader br = new BufferedReader(new FileReader(in));
 C. FileReader br=new FileReader(in);
 D. InputStreamReader br=new InputStreamReader(in);
正确答案：A
(2). 下列选项中，能填入空白处2的代码是(    )
 A. line = br.read();
 B. line = br.readLine();
 C. line = br.readString();
 D. line = br.readUTF();
正确答案：B
(3). 下列选项中，能填入空白3的代码是(    )
 A. temp = new String[arr.length + 1];
 B. temp = new String[arr.length];
 C. temp = new String[arr.length-1];
 D. temp = new String[arr.length/2];
正确答案：A
(4). 下列选项中，能填入空白处4的代码是(    )
 A. arr = new String[temp.length/2];
 B. arr = new String[temp.length-1];
 C. arr = new String[temp.length+1];
 D. arr = new String[temp.length];
正确答案：D
(5). 下列选项中，能填入空白处5的代码是(    )
 A. for (arr: String str) {
 B. for (arr[]:String str){
 C. for (String str : arr) {
 D. for (String str : arr[]) {
正确答案：C