1. 在 JavaEE中，使用 Servlet 过滤器，需要在 web.xml中配置的元素是：（） 

  A. <servlet>和<servlet-mapping> 
 B. <filter>和<filter-mapping> 
 C. <servlet-filter> 
 D. <filter-config> 
正确答案：B
2. 在jQuery中，如果想要从DOM中删除所有匹配的元素，下面选项中正确的是（）。 
  A. remove() 
 B. empty() 
 C. removeAll() 
 D. delete() 
正确答案：A
3. JSP文件代码如下： <% int  temp; %>     <h1> temp is <%=temp%></h1>     编译或运行结果是：（）。 
  A. 输出：temp is 0 
 B. 输出：temp is  
 C. 编译出错，因为temp没有被初始化 
 D. 输出：temp is null 
正确答案：C
4. 有关Servlet的生命周期说法不正确的是：（）。 
  A. Servlet的生命周期由Servlet实例控制 
 B. init()方法在创建完Servlet实例后对其进行初始化，传递的参数为实现ServletConfig类的对象 
 C. service()方法响应客户端发出的请求 
 D. 在容器移除servlet 时，调用destroy方法，进行资源的释放 
正确答案：A
5. 下列代码的输出结果是（）。 
var arr2 = [[1, 2, 3], [4, 5, 6], [7, 8, 9]];  
$.each(arr2, function(i, item){ document.write(item[i]+“   ”);  }); 
  A. 2  4  8 
  B. 1  2  3 
  C. 1  4  7 
  D. 1  5  9 
正确答案：D
6. 关于MVC模式，下列选项中的说法错误的是 ：（）。 
  A. MVC是一种软件架构思想，将软件的组成划分成三部分 
 B. 采用MVC模式使模型和视图可以独立修改 

 C. 在MVC中，M指的是Model；V指的是View；C指的是Controller 
 D. 采用MVC模式，模型部分并不能重用，而视图部分则可以完全的重用 
正确答案：D
7. 在JSP中，要定义一个方法，需要用到以下的元素是（）。
 A. <%= %>
 B. <%   %>
 C. <%! %>
 D. <%@ %>
正确答案：C
8. 在Java Web应用中，下面关于HttpSession的说法正确的是（ ）。 
  A. Servlet实例负责创建HttpSession对象 
 B. 每个HttpSession对象都有唯一的ID 
 C. 客户端浏览器负责为HttpSession分配唯一的ID 
  D. HttpSession对象的ID值,由程序进行分配 
正确答案：B
9. 在Java Web应用程序中，给定servletA的代码片段如下所示：
 public void doPost(HttpServletRequest request,HttpServletResponse response) 
 throws ServletException,IOException{ String id=”kingdom”; ______________________ } 
ServletB与servletA同在一个有效的会话范围内，
当把请求转发给ServletB后，要是在ServletB中能够获得“kingdom”值，
下划线处应填入（ ）。 
  A. request.getSession().setAttribute(“ID”,id)； 
 B. request.getSession().getAttribute(“ID”,id)； 
 C. request.getSession().setParameter(“ID”,id)； 
 D. request.getSession().getParameter(“ID”,id)； 
正确答案：A
10. 在Servlet中用于创建会话的方法是：（）。 
  A. HttpServletRequest的getSession方法 
 B. HttpServletResponse的newSession方法 
 C. HtttpSession的newInstance方法 
 D. HttpSession的getSession方法 
正确答案：A
11. 以下代码能否编译通过，假如能编译通过，运行时得到输出结果是什么（）。
 <%    session.setAttribute("count",new Double(0));   
 Double count = session.getAttribute("count") ; 
%> 
<%=count %> 

  A. 编译不通过 
 B. 可以编译运行，输出0 
  C. 编译通过，但运行时抛出ClassCastException 

  D. 可以编译通过，但运行时无输出 
正确答案：A
12. 在JSP中，page指令的属性中，用来引入需要的包或类的是(  )。
 A. extends
 B. import
 C. languge
 D. contentType
正确答案：B
13. jQuery中与$(this).get(0)相同的等价写法是（）。 
  A. $(this){0} 
 B. $(this).get[0] 
 C. $(this).get{0} 
 D. $(this)[0] 
正确答案：D
14. 在JavaEE中，要将某个过滤器映射到Web应用程序的每个Web资源，以下在web.xml，中的配置正确的是（    ）。
 A. <filter-mapping>
        <filter-name>someFilter</filter-name>
        <url-pattern>/*<url-pattern> </filter-mapping>
 B. <filter>
      <filter-name>someFilter</filter-name>
      <url-pattern>/*<url-pattern>
</filter>
 C. <filter-mapping>
      <filter-name>someFilter</filter-name>
      <url-pattern>*<url-pattern>
</filter-mapping>
 D. <filter>
       <filter-name>someFilter</filter-name>
       <url-pattern>*<url-pattern>
</filter>
正确答案：A
15. 下列是html和jQuery的代码片段： 
html代码片段：  
<div id="d1">     
<a href="javascript:;" id="a1">Click</a>  </div>  
jQuery代码片段：  
$(function(){   $('#a1').click(function(e){    alert('你点击了一个链接');   });   
$('#d1').click(function(e){    alert('你点击了一个div');   });  }); 
点击超链后，弹出对话框的情况是：（） 
  A. 弹出一个对话框，显示“你点击了一个链接”      
 B.  弹出一个对话框，显示“你点击了一个div” 
 C. 首先弹出对话框，显示“你点击了一个链接”，接着弹出对话框，显示“你点击了一个div” 
 D. 首先弹出对话框，显示“你点击了一个div”，接着弹出对话框，显示“你点击了一个链接” 
正确答案：C
16. 下面关于JSP作用域对象的说法错误的是（）。 
  A. request对象可以得到请求中的参数 
 B. session对象可以保存用户信息 
 C. application对象可以被多个应用共享 
 D. 作用域范围从小到大是request、session、application 
正确答案：C
17. 在Java Web开发中，不同的客户端需要共享的数据应存储在（ ）中。 
  A. session 
 B. application 
 C. request 
 D. response 
正确答案：B
18. 在a.jsp中有代码片断如下： 
<form action =”b.jsp” method =”post” name=”myForm”> 
   loginName:<input type=”text” name=”loginName”/> 
   <input  type=”submit” name=”submit”/>             
</form> 
在b.jsp中想输出在a.jsp页面上输入的loginName的值，以下选项正确的是：（）。
 A. <%= request.getParameter(“loginName”)%>
 B. <%=(String )request.gerAttribute(“loginName”)%>
 C. <%= request.getParameter(“loginname”) %>
 D. <%=(String )request.getAttribute(“loginname”) %>
正确答案：A
19.  在JSP中，只有一行代码：<%=A+B%>，运行的结果是（）。
 A. A+B
 B. AB
 C. 113
 D. 错误信息
正确答案：D
20. 下列不属于XmlHttpRequest对象的属性的是（）。 
  A. onreadystatechange 
 B. readyState 
 C. status 
 D. responseJson 
正确答案：D
21. 在Java Web应用程序中，给定某Servlet程序的代码如下所示： public class ServletFoo extends HttpServlet{ public void doGet(HttpServletRequest request,HttpServletResponse response)    throws ServletException IOException{    System.out.println(“get”); } public void doPost(HttpServletRequestrequest.HttpServletResponse response)      throws ServletException,IOException{      System.out.println(“post”);      doGet(reauest,response);    } } 用户在浏览器地址栏中键入正确的请求URL并回车后，在控制台上显示的结果是（ ）。 
  A. get 
 B. post 
 C. get post 
 D. post get 
正确答案：A
22.  请看下列代码，使用jQuery给id是u_item的第二个<li>设置字体的颜色。  <ul id="u_item">   <li>item1</li>   <li>item2</li>   <li>item3</li>  </ul> 下列代码正确的是:() 

  A. var $obj = $('#ul li');    $obj.each(function(index){     if(index == 1){      $(this).css('color','red');     }    }); 
 B. var $obj = $('#ul li');    $obj.each(function(index){     if(index == 2){      $(this).css('color','red');     }    }); 
 C.  var $obj = $('#u_item li');    $obj.each(function(index){     if(index == 1){      $(this).css('color','red');     }    }); 
 D.  var $obj = $('#u_item li');    $obj.each(function(index){     if(index == 2){      $(this).css('color','red');     }    }); 
正确答案：C
23. 在JavaEE中，若要在JSP中正确使用标签：<x:getKing/>，在JSP中声明的taglib指令为：<%@taglib uri = “/WEB-INF/myTags.tld” prefix = “_____”>，下划线处应该是（）。 
  A. x 
 B. getKing 
 C. myTags 
 D. king 
正确答案：A
24. 类别（Category）类的定义如下： class Category {   private int id;   private String name;   private List<Category> subCat;   // getter and setter... } request对象中存有名为cat的Category对象，可以将该对象的subCat属性迭代输出的代码是：(  )。 
  A. <c:forEach items="${cat.subCat}" var="cat">...</c:forEach> 
 B. <c:forEach items="${cat}" var="cat">...</c:forEach> 
 C. <c:forEach items="${cat.subCat}" var="${cat}">...</c:forEach> 
 D. <c:forEach items="${cat}" var="${cat}">...</c:forEach> 
正确答案：A
25. 在HTTP协议中，用于发送大量数据的方法是（）。
 A. get
 B. post
 C. put
 D. options
正确答案：B
26. 请看下列代码： a.jsp <form>    <input name=”name” value=”save”/> </form> <%          response.sendRedirect(“b.jsp");   %>  b.jsp: <%=request.getParameter(“name") %> b.jsp页面将显示为（）。 
  A. null 
 B. 无信息输出 
 C. 异常信息 
 D. save 
正确答案：A
27. 现在session中没有设置任何属性，阅读下面2个JSP中的代码，将分别输出：（）。   1.jsp页面代码：        <%               out.print(session.getAttribute("svse ")+" , ");        %>    2.jsp页面代码：        <%               session.invalidate();               out.println(session.getAttribute("svse "));        %> 
  A. null, 异常信息 
 B.  null, null 
 C. 异常信息,异常信息 
 D. 异常信息,null 
正确答案：A
28. 在jQuery中$("#test")和$(".test”)表示的含义是:( )。 
  A. $("#test")表示选择id为test的元素 $(".test”) 表示选择id为test的元素 
 B. $("#test")表示选择id为test的元素 $(".test”) 表示选择所用CSS类为test的元素 
 C. $("#test")表示选择所用CSS类为test的元素 $(".test”) 表示选择id为test的元素 
 D. $("#test")表示选择所用CSS类为test的元素 $(".test”) 表示选择所用CSS类为test的元素 
正确答案：B
29. 在web.xml设置了<url-pattern>*.abc</url-pattern>，以下不是正确的访问路径的是：（）。 
  A. http://localhost:8080/ScoreManager/list 
 B. http://localhost:8080/ScoreManager/list.abc 
 C. http://localhost:8080/ScoreManager/jsp/list.abc 
 D. http://localhost:8080/ScoreManager/jsp/emp/list.abc 
正确答案：A
30. 在web.xml设置了<url-pattern>*.do</url-pattern>，以下路径不是正确访问路径的是：（）。 
  A. http://localhost:8080/web /list 
 B. http://localhost:8080/web/list.do 
 C. http://localhost:8080/web/jsp/list.do 
 D. http://localhost:8080/web/jsp/emp/list.do 
正确答案：A
31. 某JSP中有如下代码，显示结果为: （）。 <%          String user= "allen";         request.setAttribute("user","smith");         session.setAttribute("user","jerry"); %> <c:out value="${user}"/> 
  A. allen 
 B. smith 
 C. jerry 
 D. null 
正确答案：B
32. 给定一个 Servlet 的doPost方法中的代码片段，如下：        request.setAttribute(“name”,”zhang”);        request.getRequestDispatcher("/myservlet").forward(request, response);//转发到MyServlet  以下说法正确的是：（）。 
  A. 在 MyServlet 中，可以使用 String str=request.getAttribute(“name”); 把属性 name的值取出来 
 B. 在 MyServlet 中，可以使用String str=(String)request.getAttribute(“name”); 把属性 name的值取出来 
 C. 在 MyServlet 中，可以使用String str=request.getParameter (“name”); 把属性 name的值取出来 
 D. 在 MyServlet 中，无法取出属性name的值 
正确答案：B
33. 在J2EE中，重定向到另一个页面，以下语句正确的是（）。
 A. request.sendRedirect(“http : // www . baidu. com ”);
 B. request.getRequestDispatcher (“http : // www . baidu. com ”);
 C. response.sendRedirect(“http : // www . baidu. com ”);
 D. response.getRequestDispatcher (“http : // www . baidu. com ”);
正确答案：C
34. 下列选项中不属于Ajax技术体系的组成部分的是：( )。 
  A. XMLHttpRequest 
 B. DAO 
 C. CSS 
 D. DOM 
正确答案：B
35. 某JSP中有如下代码，显示结果为（） <%        int a = 5;        request.setAttribute(“a”,”123”);        session.setAttribute(“a”,”456”); %> <c:out value="${a}"/> 
  A. 5 
 B. 123 
 C. 456 
 D. Null 
正确答案：B
36. 现有 AjaxDemo.jsp 页面，该页面需要使用 AJAX 的方式实现每隔 3 秒钟与服务器进行交互，取回服务器端的数据并显示在页面上的<span>中。 此页面的代码如下： <%@page pageEncoding="utf-8" contentType="text/html;charset=utf-8"%> <html>        <head>               <script type="text/javascript">               //创建XMLHttpRequest对象               function getXmlHttpRequest(){                      var xhr = null;                      if(window.XMLHttpRequest){                             //Firefox,Safari              空白处1                                       }else{                    //IE              空白处2                                       }                      return xhr;               }               var xhr = null;//定义全局的XMLHttpRequest变量               function checkForm(){                      xhr = getXmlHttpRequest();                      //基于xhr发送请求                      var url = "check.do";                      xhr.open("get",url);//创建一个请求                      //注册一个回调函数,用于处理响应数据                                   空白处3                  {                             var nameSpan = document.getElementById("namespan");                            if(xhr.readyState == 4){                                   if(xhr.status == 200){                                          //将响应回来的数据,显示到namespan中                                                       空白处4                                                    }                            }                      };                      xhr.send(null);//发送请求               }             function start() {             //每 3 s 取一次数据                              空白处5                                                        } </script>        </head>        <body onload="start();" style="font-size: 30px;">               <form id="myform" method="post">                      <span id="namespan"></span>               </form>        </body> </html> 服务器端的代码如下：     public void doGet(HttpServletRequest request, HttpServletResponse response)                      throws ServletException, IOException {               PrintWriter out = response.getWriter();               Random r = new Random();               int d = r.nextInt(100);               out.write(d+" ");               out.flush();               out.close();        }
(1). 下列选项中，可以填入横线空白处 1 的代码是（）。
 A. xhr = new XMLHttpRequest();
 B.  xhr = new XMLRequest();
 C. xhr = new XMLHttpRequest ("Microsoft.XMLHTTP");
 D.  xhr = new ActiveXObject("Microsoft.XMLHTTP");
正确答案：A
(2). 下列选项中，可以填入横线空白处 2 的代码是（）。
 A. xhr = new XMLHttpRequest();
 B. xhr = new XMLRequest();
 C. xhr = new XMLHttpRequest ("Microsoft.XMLHTTP");
 D.  xhr = new ActiveXObject("Microsoft.XMLHTTP");
正确答案：D
(3). 下列选项中，可以填入横线空白处 3 的代码是（）。
 A. xhr.onstatechange = handleData()
 B. xhr.onstatechange = handleData
 C. xhr.onreadystatechange = function
 D. xhr.onreadystatechange = function()
正确答案：D
(4). 下列选项中，可以填入横线空白处 4 的代码是（）。
 A. nameSpan.innerHTML = xhr.responseText;
 B. nameSpan.value = xhr.responseText;
 C. nameSpan.value = xhr.responseXML;
 D.  nameSpan.innerHTML = xhr.responseXML;
正确答案：A
(5). 下列选项中，可以填入横线空白处 5 的代码是（）。
 A. window.setTimeout(checkForm, 3000);
 B. window.setTimeout(checkForm (), 3000);
 C. window.setInterval(checkForm, 3000);
 D. window.setInterval(checkForm (), 3000);
正确答案：C
37. 有 login.jsp 页面，该页面用于实现用户登录的功能。用户在页面录入用户名和密码并点击“登录”按钮后，需要判断是否可以成功登录。如果成功登录，则需要记载当前用户的信息，以便在主页（home.jsp）上使用。另外，还需要统计当前页面的访问量，并在页面上显示。 login.jsp 文件的代码如下： <%@ page language="java" pageEncoding="utf-8"%> <html>        <head>               <title>登录</title>        </head>        <body>               <%                      Integer appCount;                      //对application同步                      synchronized (application) {                             appCount = (Integer) application.getAttribute("accCount");                             //如果第一次访问，此时appCount为null，则初始化它                             if (appCount == null) {                                    appCount = 0;                             }                             //在原来基础上加1，并存储到application中                             appCount = appCount + 1;                             application.setAttribute("accCount", appCount);                      }                      out.println("你是本网站第" + appCount.intValue() + "个访问者！");               %>                      <form action="login.do" method="post">                             姓名：<input type="text" name="userName"/><BR>                             密码：<input type="password" name="pwd"/><BR><BR>                                   <input type="submit" value="登录">                      </form>        </body> </html> LoginServlet.java代码如下： public void doPost(HttpServletRequest request, HttpServletResponse response)                      throws ServletException, IOException {               PrintWriter pw = response.getWriter();               String userName = request.getParameter("userName");               String pwd = request.getParameter("pwd");           User user=isLogin(userName,pwd);          //登录成功               if (user!=null){               HttpSession session=request.getSession();                      session.setAttribute("user",user);                      pw.println("login success");               }               else{                      //如果登录失败，返回到登录表单                      response.sendRedirect("login.jsp");               }        }
(1). 上述代码中，使用了  application 对象存储访问人数。下列关于 application 对象的描述中，错误的是（）。
 A. 可以在 web.xml文件中设置 application 对象的生命周期
 B. 使用 synchronized (application)是为了解决数据的并发问题
 C. application 对象在 web 应用程序的所有用户间实现信息共享
 D. application 对象是一个可以从当前站点的任何页面都可以获取到变量
正确答案：A
(2). 上述代码中，使用了 session 对象存储用户信息。下列关于 session  对象的描述中，错误的是：（）。
 A. session 状态只记载当前用户会话的信息
 B. seesion 状态不能关闭
 C. session 持续时间可以在 web.xml文件中设置
 D. session 对象由 sessionID 来唯一标识
正确答案：B
(3). 如果需要在 home.jsp页面上得到当前登录用户的姓名，下列代码中，正确的是（）。
 A. User user=(User)session.getAttribute(“user”); String userName=user.getUserName();
 B. String userName=(String)session.getAttribute(“user”);
 C. String userName=(String)session.getAttribute(“userName”);
 D. User userName=session.getAttribute(“user”);
正确答案：A
(4). 上述代码中使用了JSP的隐士对象。下列选项中不属于JSP隐士对象的是：（）
 A. session
 B. application
 C. out
 D. synchronized
正确答案：D
(5). 为了实现登录是否成功的判断，页面调用了组件 UserDao 中的方法 isLogin。请根据上述代码中的调用方式推断isLogin方法的签名。下列选项中，正确的是（）。
 A. public  String  isLogin（String userName，String pwd）
 B. public  boolean  isLogin（String userName，String pwd）
 C. public  User isLogin（String userName，String pwd）
 D. public  void  isLogin（String userName，String pwd）
正确答案：C
38. 阅读以下代码，完成下面 5 题 以下代码可以完成列表框选项的移动，而且新移动的选项位于原选项的位置之后，根据需要在代码处填写相应的代码，以保证程序的正确运行。 <script type="text/javascript" src="jquery-1.7.1.js"></script> <script type="text/javascript"> function moveOption(source,destination,isAll){     $("#" + source + ">option" + (   代码1   )).   代码2   ($("#" + destination)); } function changeBtnStatus(){     if($('#select1>option').length){         $('#button1').attr('disabled',false);         $('#button2').attr('disabled',false);     } else {         $('#button1').attr('disabled',true);         $('#button2').attr('disabled',true);     }     if($('#select2>option').length){         $('#button3').attr('disabled',false);         $('#button4').attr('disabled',false);     } else {         $('#button3').attr('disabled',true);         $('#button4').attr('disabled',true);            } } $(document.body).  代码3  (function(){           代码4       $('#button1').click(function(){             moveOption('select1','select2',false);         changeBtnStatus();     });     $('#button2').click(function(){             moveOption('select1','select2',true);         changeBtnStatus();     });     $('#button3').click(function(){             moveOption('select2','select1',false);         changeBtnStatus();     });     $('#button4').click(function(){             moveOption('select2','select1',true);         changeBtnStatus();     }); }) </script> </head> <body> <form id="form1" name="form1" method="post" action="">   <table width="100%" border="1" cellspacing="0" cellpadding="10">     <tr>       <td width="33%"><select name="select1" size="10" multiple="multiple" id="select1">         <option value="0">北京市</option>         <option value="1">上海市</option>         <option value="2">天津市</option>         <option value="3">重庆市</option>         <option value="4">广东省</option>       </select>       </td>       <td width="33%" align="center"> <p><input name="button1" type="button" id="button1" value="右移&gt;&gt;" /></p> <p><input name="button2" type="button" id="button2" value="全部右移&gt;&gt;&gt;"/></p> <p><input name="button3" type="button" id="button3" value="&lt;&lt;左移"/>       </p> <p><input name="button4" type="button" id="button4" value="&lt;&lt;&lt;全部左移" /></p></td>       <td><select name="select2" size="10" multiple="multiple" id="select2">       </select>       </td>     </tr>   </table> </form> </body>
 (1). 代码1处应填写的代码是（）。
 A. isAll ? true : ':selected'
 B. isAll ? '' : ':selected'
 C. isAll ? true : false
 D. isAll ? false : ':selected'
正确答案：B
(2). 自定义函数changeBtnStatus()，可以简写成（）。
 A. $('#button1').attr('disabled',$('#select1>option').length);
$('#button2').attr('disabled',$('#select1>option').length);
$('#button3').attr('disabled',$('#select2>option').length);
$('#button4').attr('disabled',$('#select2>option').length);
 B. $('#button3').attr('disabled',!$('#select1>option').length);
$('#button4').attr('disabled',!$('#select1>option').length);
$('#button1').attr('disabled',!$('#select2>option').length);
$('#button2').attr('disabled',!$('#select2>option').length);
 C. $('#button1').attr('disabled',!$('#select1>option').length);
$('#button2').attr('disabled',!$('#select1>option').length);
$('#button3').attr('disabled',!$('#select2>option').length);
$('#button4').attr('disabled',!$('#select2>option').length);
 D. $('#button3').attr('disabled', $('#select1>option').length);
$('#button4').attr('disabled', $('#select1>option').length);
$('#button1').attr('disabled', $('#select2>option').length);
$('#button2').attr('disabled', $('#select2>option').length);
正确答案：C
(3). 代码2处应填写的代码是（）。
 A. append
 B. prepend
 C. prependTo
 D. appendTo
正确答案：D
(4). 代码3处应填写的代码是（）。
 A. load
 B. ready
 C. unload
 D. click
正确答案：B
(5). 代码4处应填写的代码是（）。
 A. changeBtnStatus();
 B. moveOption();
 C. changeBtnStatus;
 D. moveOption;
正确答案：A
