2. 某JSP中有如下代码，显示结果为（）
 <% int a = 5;        
request.setAttribute(“a”,”123”);       
 session.setAttribute(“a”,”456”);
 %> 
<c:out value="${a}"/> 
  A. 5 
 B. 123 
 C. 456 
 D. Null 
正确答案：B
3. 在JavaScript中，在页面上打印出"Hello World"的JavaScript语法是：（）
  A. document.write("Hello World") 
 B. response.write("Hello World") 
 C. "Hello World"
 D. ("Hello World")
正确答案：A
4. 以下JavaScript代码的输出结果是（）。 
var a = 3; var b = 2; var c = (a+2)/b; document.write (c); 
  A. 2.5 
 B. 2 
 C. 32/2 
 D. 16 
正确答案：A
5.  JSP 的EL 表达式：${user.loginName}执行效果等同于：（）。 
  A. <% = user.getLoginName()%> 
 B. <%user.getLoginName();%> 
 C. <% = user.setLoginName()%> 
 D. <% user.setLoginName();%> 
正确答案：A
6. 在JavaEE中，要将某个过滤器映射到Web应用程序的每个Web资源，以下在web.xml，中的配置正确的是（    ）。
 A. <filter-mapping>
        <filter-name>someFilter</filter-name>
        <url-pattern>/*<url-pattern> </filter-mapping>
 B. <filter>
      <filter-name>someFilter</filter-name>
      <url-pattern>/*<url-pattern>
</filter>
 C. <filter-mapping>
      <filter-name>someFilter</filter-name>
      <url-pattern>*<url-pattern>
</filter-mapping>
 D. <filter>
       <filter-name>someFilter</filter-name>
       <url-pattern>*<url-pattern>
</filter>
正确答案：A
7. 在J2EE中，重定向到另一个页面，以下语句正确的是（）。
 A. request.sendRedirect(“http : // www . baidu. com ”);
 B. request.getRequestDispatcher (“http : // www . baidu. com ”);
 C. response.sendRedirect(“http : // www . baidu. com ”);
 D. response.getRequestDispatcher (“http : // www . baidu. com ”);
正确答案：C
8. 下列不属于浏览器内置的对象的是：（）
  A. navigator
 B. document
 C. window
 D. request
正确答案：D
9. 请看下列代码，文字“红旗飘飘”显示的颜色是：（）
 <html>        
	<head> 
		<style>    
 			body { color: blue;     } 
		</style>       
 	</head>       
 	<body style="color: green;">              
 		<div style="color:red">                  
		红旗飘飘            
		</div>        
	</body>
 </html>
 A. 绿色 
 B. 蓝色 
 C. 黑色 
 D. 红色 
正确答案：D
10. 下面JavaScript代码的执行结果是（）。
 var a=new Array(2,3,4,5,6,7); var sum=0; for(var i=1;i<a.length;i++ ) sum +=a[i]; document.write(sum); 
  A. 25 
 B. 15 
 C. 20 
 D. 37 
正确答案：A
11. 在Java Web应用程序中，给定某Servlet程序的代码如下所示：
 public class ServletFoo extends HttpServlet{ public void doGet(HttpServletRequest request,HttpServletResponse response)   
 throws ServletException IOException{    System.out.println(“get”); }
 public void doPost(HttpServletRequestrequest.HttpServletResponse response)     
 throws ServletException,IOException{      System.out.println(“post”);      
doGet(reauest,response);   
 } } 
用户在浏览器地址栏中键入正确的请求URL并回车后，在控制台上显示的结果是（ ）。 
  A. get 
 B. post 
 C. get post 
 D. post get 
正确答案：A
12.  以下代码能否编译通过，假如能编译通过，运行时输出结果是（）。
<%
  request.setAttribute("count",new Integer(0));
  Integer count = request.getAttribute("count") ;
%>
<%=count %>
 A. 编译通不过
 B. 可以编译运行，输出0
 C. 编译通过，但运行时抛出ClassCastException
 D. 可以编译通过，但运行无输出
正确答案：A
13. 假设想做一个如下图所示的左-上-下的框架，需要的页面个数是（）。  
 	  
 
  A. 3
 B. 4
 C. 5
 D. 6
正确答案：B
14. 下面关于JSP作用域对象的说法错误的是（）。 
  A. request对象可以得到请求中的参数 
 B. session对象可以保存用户信息 
 C. application对象可以被多个应用共享 
 D. 作用域范围从小到大是request、session、application 
正确答案：C
15. 下面关于结果集，说法错误的是：（）。
  A. 调用Connection对象的preparedStatement(String sql)
方法所创建的PreparedStatement对象执行查询所得到的结果集不可以调用previous()方法。
 B. Statement在执行完查询后，会把查询得到的所有数据通过网络一次加载到内存中。
 C. ResultSet的getDate方法返回的类型是java.sql.Date而不是java.util.Date。
 D. ResultSet的初始状态游标位于第一行之上，必须先调用其next方法，才可以获取到数据。
正确答案：B
16. 在Java Web应用程序中，给定servletA的代码片段如下所示： 
public void doPost(HttpServletRequest request,HttpServletResponse response)  
throws ServletException,IOException{ String id=”kingdom”; ______________________ } 
ServletB与servletA同在一个有效的会话范围内，当把请求转发给ServletB后，
要是在ServletB中能够获得“kingdom”值，下划线处应填入（ ）。 
  A. request.getSession().setAttribute(“ID”,id)； 
 B. request.getSession().getAttribute(“ID”,id)； 
 C. request.getSession().setParameter(“ID”,id)； 
 D. request.getSession().getParameter(“ID”,id)； 
正确答案：A
17. 代码 result.push(curCode) 用于将产生的整数 curCode 放入数组变量 result 中。
下列代码中，可以替换此代码的是（）。
  A. result[i] = curCode;
 B. result.add(curCode);
 C. result.join(curCode);
 D. result.concat(curCode);
正确答案：A
18. 在Servlet中用于创建会话的方法是：（）。 
  A. HttpServletRequest的getSession方法 
 B. HttpServletResponse的newSession方法 
 C. HtttpSession的newInstance方法 
 D. HttpSession的getSession方法 
正确答案：A
19. 实现一个下拉菜单的HTML代码是:（）。
  A. <input type="list"> 
 B. <list>
 C. <input type="dropdown"> 
 D. <select>
正确答案：D
20. 在JDBC连接数据库编程应用开发中，可以实现数据库连接的是（）。 
  A. Connection接口 
 B. PreparedStatement类 
 C. CallableStatement类 
 D. Statement类 
正确答案：A
21. 以下对JavaScript理解正确的是（）。 
  A. JavaScript是网景公司开发的一种Java脚本语言，其目的是为了简化Java的开发难度 
 B. FireFox和IE存在大量兼容性问题的主要原因在于他们对JavaScript的支持不同上 
 C. JavaScript是一门客户端脚本语言 
 D. JavaScript技术和CSS技术一样，是为了设计样式而存在的 
正确答案：C
22. 某JSP中有如下代码，显示结果为: （）。 
<% String user= "allen";        
 request.setAttribute("user","smith");        
 session.setAttribute("user","jerry"); 
%> 
<c:out value="${user}"/> 
  A. allen 
 B. smith 
 C. jerry 
 D. null 
正确答案：B
23.  请看下列代码，使用jQuery给id是u_item的第二个<li>设置字体的颜色。
  <ul id="u_item">   
<li>item1</li>   
<li>item2</li>   
<li>item3</li>  
</ul> 下列代码正确的是:() 

  A. var $obj = $('#ul li');    $obj.each(function(index){     if(index == 1){      $(this).css('color','red');     }    }); 
 B. var $obj = $('#ul li');    $obj.each(function(index){     if(index == 2){      $(this).css('color','red');     }    }); 
 C.  var $obj = $('#u_item li');    $obj.each(function(index){     if(index == 1){      $(this).css('color','red');     }    }); 
 D.  var $obj = $('#u_item li');    $obj.each(function(index){     if(index == 2){      $(this).css('color','red');     }    }); 
正确答案：C
24.  题目代码的功能是：使浏览器正文的“红旗飘飘”显示成红色。 
<html>        
	<head>              
 		<style>                      
		《插入代码》               
		</style>        
	</head>        
	<body>           
		<div id="d_info" class="div_block">                 
		红旗飘飘          
		 </div>        
	</body>
 </html> 
在《插入代码》处，填入选项中的代码，不能达到上述效果的是：（）。 
  A. div.div_block{color: red; font-size: 9pt} 
 B. .div_block{color: red; font-size: 9pt} 
 C. div.d_info{color: red; font-size: 9pt} 
 D. #d_info{color: red; font-size: 9pt} 
正确答案：C
25. 在JavaScript中,表单文本框（Text）不支持的事件有（）。 
  A. onblur 
 B. onlostfocused 
 C. onfocus 
 D. onchange 
正确答案：B
26. 假设web应用的文件根目录为servlet01，那么可以找到struts-core.jar文件的目录是：（）。 
  A. servlet01目录下 
 B. servlet01\WEB-INF目录下 
 C. servlet01\WEB-INF\classes目录下 
 D. servlet01\WEB-INF\lib目录下 
正确答案：D
27. 在a.jsp中有代码片断如下： 
<form action =”b.jsp” method =”post” name=”myForm”> 
   loginName:<input type=”text” name=”loginName”/> 
   <input  type=”submit” name=”submit”/>             
</form> 
在b.jsp中想输出在a.jsp页面上输入的loginName的值，以下选项正确的是：（）。
 A. <%= request.getParameter(“loginName”)%>
 B. <%=(String )request.gerAttribute(“loginName”)%>
 C. <%= request.getParameter(“loginname”) %>
 D. <%=(String )request.getAttribute(“loginname”) %>
正确答案：A
28. 请看下列代码：
 a.jsp <form>    <input name=”name” value=”save”/> 
</form> 
<%         
 response.sendRedirect(“b.jsp");   
%>  
b.jsp: <%=request.getParameter(“name") %>
 b.jsp页面将显示为（）。 
  A. null 
 B. 无信息输出 
 C. 异常信息 
 D. save 
正确答案：A
29. 在XHTML中，电子邮件链接的正确写法是:（）。
  A. <a href="http:电子邮件地址">...</a>
 B. <a href="mailto:电子邮件地址">...</a>
 C. <a href="ftp:电子邮件地址">...</a>
 D. <a href="smtp:电子邮件地址">...</a>
正确答案：B
30.  下面的代码用于删除emp表中的id为100的记录：
 Class.forName("orcale.jdbc.OracleDriver"); 
Connection con =
 DriverManager.getConnection("jdbc:oracle:thin:@192.168.0.26:1521:tarena" ,"openlab","open123"); 
（空白处） 
stmt.close();
 con.close(); 
空白处应填入的代码是：（）。
  A. Statement stmt = con.createStatement("delete from emp where id=100");
int updateRows = stmt.executeUpdate(); 
 B. Statement stmt = con.createStatement();
int updateRows = stmt.executeUpdate("delete from emp where id=100"); 
 C. Statement stmt = con.createStatement();
int updateRows = stmt.execute("delete from emp where id=100"); 
 D. Statement stmt = con.createStatement("delete from emp where id=100");
int updateRows = stmt.execute(); 
正确答案：B
31. 在WEB应用程序的目录结构中，在WEB-INF文件夹外的文件可以为:（）。 
  A. .jsp文件 
 B.  .class文件 
 C.  .jar文件 
 D. web.xml文件 
正确答案：A
32. obj对象有att属性,获取att属性的值，以下选项错误的是（）。 
  A. obj.att 
 B. obj("att") 
 C. obj["att"] 
 D. obj["a"+"t"+"t"] 
正确答案：B
33. 实现一个多行文本输入域的HTML代码是：（） 
  A. <input type="textarea">                   
 B. <input type="textbox"> 
 C. <textarea>                                       
 D. <textbox> 
正确答案：C
34. 有关Servlet的生命周期说法不正确的是：（）。 
  A. Servlet的生命周期由Servlet实例控制 
 B. init()方法在创建完Servlet实例后对其进行初始化，传递的参数为实现ServletConfig类的对象 
 C. service()方法响应客户端发出的请求 
 D. 在容器移除servlet 时，调用destroy方法，进行资源的释放 
正确答案：A
35. 在web.xml设置了<url-pattern>*.do</url-pattern>，以下路径不是正确访问路径的是：（）。 
  A. http://localhost:8080/web /list 
 B. http://localhost:8080/web/list.do 
 C. http://localhost:8080/web/jsp/list.do 
 D. http://localhost:8080/web/jsp/emp/list.do 
正确答案：A
36. 有 login.jsp 页面，该页面用于实现用户登录的功能。
用户在页面录入用户名和密码并点击“登录”按钮后，
需要判断是否可以成功登录。如果成功登录，则需要记载当前用户的信息，
以便在主页（home.jsp）上使用。另外，还需要统计当前页面的访问量，
并在页面上显示。 login.jsp 文件的代码如下： 
<%@ page language="java" pageEncoding="utf-8"%> 
<html>        
	<head>             
  		<title>登录</title>       
 	</head>        
	<body>              
	 	<%                     
	 	Integer appCount;                     
 		//对application同步                     
 		synchronized (application) {                             
			appCount = (Integer) application.getAttribute("accCount");                             
			//如果第一次访问，此时appCount为null，则初始化它                             
			if (appCount == null) {
				appCount = 0;
			 }                             
			//在原来基础上加1，并存储到application中                            
 			appCount = appCount + 1;                            
 			application.setAttribute("accCount", appCount); 
		}                     
 		out.println("你是本网站第" + appCount.intValue() + "个访问者！");              
		 %>                      
		<form action="login.do" method="post">                            
 		姓名：<input type="text" name="userName"/><BR>                             
		密码：<input type="password" name="pwd"/><BR><BR>                                   
		<input type="submit" value="登录">                      
		</form>        
	</body> 
</html> 
LoginServlet.java代码如下：
 public void doPost(HttpServletRequest request, HttpServletResponse response)                      
	throws ServletException, IOException {               
	PrintWriter pw = response.getWriter();              
 	String userName = request.getParameter("userName");               
	String pwd = request.getParameter("pwd");          
	 User user=isLogin(userName,pwd);          
	//登录成功               
	if (user!=null){               
	HttpSession session=request.getSession();                      
	session.setAttribute("user",user);                      
	pw.println("login success");              
	 }              
 	else{                     
 	//如果登录失败，返回到登录表单                     
 	response.sendRedirect("login.jsp");               
	}        
}
(1). 上述代码中，使用了  application 对象存储访问人数。下列关于 application 对象的描述中，错误的是（）。
 A. 可以在 web.xml文件中设置 application 对象的生命周期
 B. 使用 synchronized (application)是为了解决数据的并发问题
 C. application 对象在 web 应用程序的所有用户间实现信息共享
 D. application 对象是一个可以从当前站点的任何页面都可以获取到变量
正确答案：A
(2). 上述代码中，使用了 session 对象存储用户信息。下列关于 session  对象的描述中，错误的是：（）。
 A. session 状态只记载当前用户会话的信息
 B. seesion 状态不能关闭
 C. session 持续时间可以在 web.xml文件中设置
 D. session 对象由 sessionID 来唯一标识
正确答案：B
(3). 如果需要在 home.jsp页面上得到当前登录用户的姓名，下列代码中，正确的是（）。
 A. User user=(User)session.getAttribute(“user”); String userName=user.getUserName();
 B. String userName=(String)session.getAttribute(“user”);
 C. String userName=(String)session.getAttribute(“userName”);
 D. User userName=session.getAttribute(“user”);
正确答案：A
(4). 上述代码中使用了JSP的隐士对象。下列选项中不属于JSP隐士对象的是：（）
 A. session
 B. application
 C. out
 D. synchronized
正确答案：D
(5). 为了实现登录是否成功的判断，页面调用了组件 UserDao 中的方法 isLogin。请根据上述代码中的调用方式推断isLogin方法的签名。下列选项中，正确的是（）。
 A. public  String  isLogin（String userName，String pwd）
 B. public  boolean  isLogin（String userName，String pwd）
 C. public  User isLogin（String userName，String pwd）
 D. public  void  isLogin（String userName，String pwd）
正确答案：C
37. 阅读以下代码，并完成5题： 
<html>   
<head>     
<title>Insert Title</title>     
<meta http-equiv="content-type" content="text/html;charset=utf-8">   
</head>   
<body>     
<div id="div1">       
<div id="div2">网站LOGO</div>       
<div id="div3">网站名称</div>     
</div>     
<div id="div4">xxx网站 &raquo; 网站首页</div>     
<div id="div5">      
 <ul>         
<li><a href="">网站首页</a></li>        
 <li><a href="">会员登陆</a></li>        
 <li><a href="">会员注册</a></li>         
<li><a href="">公司简介</a></li>         
<li><a href="">产品介绍</a></li>         
<li><a href="">联系我们</a></li>       
</ul>     
</div>   
</body> 
</html> 
(1). 通过样式表要让div1在IE、FireFox浏览器中同时居中，正确的做法是（）。 
  A. 给body添加如下样式： text-align:center;   给div1添加如下样式： margin-left:auto; 
  B. 给div1添加如下样式： margin:0 auto 0 auto; 
  C. 给body添加如下样式： text-align:center;   给div1添加如下样式： margin:0 auto 0 auto; 
  D. 给body添加如下样式： text-align:center;
正确答案：C
(2). 通过样式表使div4距离上边的div1 10个像索，应该给div4添加的样式是（）。 
  A. margin-top:10px; 
  B. <br> 
  C. padding-top:10px; 
  D. margin-bottom:10px; 
正确答案：A
(3). 在div2、div3都添加了float:left;样式后，FireFox浏览器中div1的高度会自动变为0。以下哪个选项可以解决该问题（）。 
  A. 给div1添加如下样式 clear:both; 
  B. 给div2添加如下样式 content:"."; visibility:hidden; display:block; height:0px; clear:both; 
  C. 给div3添加如下样式 content:"."; visibility:hidden; display:block; height:0px; clear:both; 
  D. 给div1添加如下样式 content:"."; visibility:hidden; display:block; height:0px; clear:both; 
正确答案：D
(4). 以下哪个选择可以将ul列表前的点全部去掉（）。 
  A. float:left; 
  B. list-style-type:none; 
  C. display:none; 
  D. visibility:hidden; 
正确答案：B
(5). ul列表中的所有li默认都是在一列上，如果将所有的li全部合为一行，正确的做法是（）。 
  A. 给ul添加如下样式 float:left; 
  B. 给ul添加如下样式 list-style-type:none; 
  C. 给li添加如下样式 float:left; 
  D. 给li添加如下样式 list-style-type:none; 
正确答案：C
38. EmpDaoImpl类的findAllEmp方法用于实现从员工表（emp）和
部门表（dept）中查询所有员工的empno，ename，sal,deptno和dname信息。
dept表和emp表的表结构如下： 部门表：dept
字段名	 数据类型	 约束
deptno	 number(4)	 primary key
dname	 varchar2(20)	 not null 员工表：emp
字段名	 数据类型	 约束
empno	 number(4)	 primary key
deptno	 number(4)	 foreign key
ename	 varchar2(20)	  
sal	 number(8,2)	   
程序代码如下所示：
 public class Emp {  
	 private Integer empNo;  
 	private String empName;  
 	private BigDecimal salary;  
 	private Dept dept;   
	//省略getter和setter 
}
 public class Dept {   
	private Integer deptNo;  
	 private String deptName; 
	//省略getter和setter 
} 
public class EmpDaoImpl implements EmpDao { 
	private static final String SQL_FIND_ALL_EMP = "      空白处1   ";     
	public List<Emp> findAllEmp() throws Exception {         
		Connection con = null;        
 		PreparedStatement stmt = null;       
 	 	try {            
	 	con = ConnectionUtils.getConnection();//获取数据库连接             
		stmt = con.prepareStatement(SQL_FIND_ALL_EMP);      
		空白处2               
		 List<Emp> list = new ArrayList<Emp>();       
		空白处3                
			while (rs.next()) {                
 			Emp emp = new Emp();                 
			emp.setEmpNo(rs.getInt(1));                 
			emp.setEmpName(rs.getString(2));                 
			emp.setSalary(rs.getBigDecimal(3));               
  			int deptNo = rs.getInt(4);                
 			Dept dept = null;                
 			if (     空白处4   ) {                     
			dept = depts.get(deptNo);                
			 } else {                     
			dept = new Dept();                     
			dept.setDeptNo(deptNo);                    
	 		dept.setDeptName(rs.getString(5));                    
	 		depts.put(deptNo, dept);                
	 		}                      
			空白处5                   
			 list.add(emp);            
			 }             
			return list;         
		} catch (SQLException e) {            
 		e.printStackTrace();            
 		throw e;        
 		} finally {             
  		//释放资源           
  		if (stmt != null)                
 		stmt.close();            
 		if (con != null)                 
		con.close();        
		 }     
}

(1). 下列选项中，能填入空白处1的代码是(    ) 
  A. select e.empno,e.ename,e.sal, d.dname from emp e join dept d on  e.deptno=d.deptno 
 B. select e.empno,e.ename,e.sal, d.dname from emp e join dept d where  e.deptno=d.deptno 
 C. select e.empno,e.ename,e.sal, d.dname from emp e join dept d and  e.deptno=d.deptno 
 D. select e.empno,e.ename,e.sal, d.dname from emp e ，dept d on  e.deptno=d.deptno 
正确答案：A
(2). 下列选项中，能填入空白处2的代码是(    ) 
  A. ResultSet  rs = stmt.executeQuery(SQL_FIND_ALL_EMP); 
 B. ResultSet  rs = stmt.executeQuery(); 
 C. ResultSet  rs = stmt.executeUpdate(); 
 D. ResultSet  rs = stmt.execute(); 
正确答案：B
(3). 下列选项中，能填入空白处3的代码是(    ) 
  A. Map<String, Dept> depts = new HashMap<String, Dept>(); 
 B. Map<Integer, String> depts = new HashMap<Integer, String>(); 
 C. Map<Integer, Emp> depts = new HashMap<Integer, Emp>(); 
 D. Map<Integer, Dept> depts = new HashMap<Integer, Dept>(); 
正确答案：D
(4). 下列选项中，能填入空白处4的代码是(    ) 
  A. depts.contains(deptNo) 
 B. depts.exists(deptNo) 
 C. depts.containsKey(deptNo) 
 D. depts.isExists(deptNo) 
正确答案：C
(5). 下列选项中，能填入空白处5的代码是(    ) 
  A. emp.setDept(deptno); 
 B. emp.setDept(dept); 
 C. dept.setDept(empno); 
 D. dept.setDept(emp); 
正确答案：B
