1. 在JSP中，要定义一个方法，需要用到以下的元素是（）。
 A. <%= %>
 B. <%   %>
 C. <%! %>
 D. <%@ %>
正确答案：C
2. 在Java Web开发中，不同的客户端需要共享的数据应存储在（ ）中。 
  A. session 
 B. application 
 C. request 
 D. response 
正确答案：B
3. login.jsp为登录页面，表单代码如下：
<form action="index.jsp" method="post">
	<input type="text" name="pwd"/>         
	<input type="submit" value="登录"/>     
</form>     
index.jsp中直接显示密码，以下代码正确是：（）。 
  A. ${requestScope.pwd} 
 B. <%=pwd%> 
 C.  ${param.pwd} 
 D. <%=param.pwd%> 
正确答案：C
4. JSP文件代码如下： 
<% int  temp; %>     
<h1> temp is <%=temp%></h1>     编译或运行结果是：（）。 
  A. 输出：temp is 0 
 B. 输出：temp is  
 C. 编译出错，因为temp没有被初始化 
 D. 输出：temp is null 
正确答案：C
5. 在WEB应用程序的目录结构中，在WEB-INF文件夹外的文件可以为:（）。 
  A. .jsp文件 
 B.  .class文件 
 C.  .jar文件 
 D. web.xml文件 
正确答案：A
6. 在 JavaEE中，使用 Servlet 过滤器，需要在 web.xml中配置的元素是：（） 

  A. <servlet>和<servlet-mapping> 
 B. <filter>和<filter-mapping> 
 C. <servlet-filter> 
 D. <filter-config> 
正确答案：B
7. 下面为部署文件中的Servlet映射代码片段，正确的是：(  ) 
  A. <servlet-mapping>  <servlet>Demo</servlet>    <url-pattern>/demo</url-pattern> </servlet-mapping> 
 B. <servlet-name>    <servlet-mapping>demo</servlet-mapping>    <url-pattern>/Demo</url-pattern> </servlet-name> 
 C. <servlet-mapping>    <servlet-name>Demo</servlet-name>    <url-pattern>/demo/*</url-pattern> </servlet-mapping> 
 D. <servlet >    <servlet-name>Demo</servlet-name>    <url-pattern>/demo/*</url-pattern> </servlet > 
正确答案：C
8. 下列代码的输出结果是（）。 
var arr2 = [[1, 2, 3], [4, 5, 6], [7, 8, 9]];  
$.each(arr2, function(i, item){ document.write(item[i]+“   ”);}); 
  A. 2  4  8 
  B. 1  2  3 
  C. 1  4  7 
  D. 1  5  9 
正确答案：D
9. 在Java Web应用程序中，给定servletA的代码片段如下所示：
 public void doPost(HttpServletRequest request,HttpServletResponse response)  
	throws ServletException,IOException
{ String id=”kingdom”; ______________________ } 
ServletB与servletA同在一个有效的会话范围内，
当把请求转发给ServletB后，要是在ServletB中能够获得“kingdom”值，下划线处应填入（ ）。 
  A. request.getSession().setAttribute(“ID”,id)； 
 B. request.getSession().getAttribute(“ID”,id)； 
 C. request.getSession().setParameter(“ID”,id)； 
 D. request.getSession().getParameter(“ID”,id)； 
正确答案：A
10. 在a.jsp中有代码片断如下： 
<form action =”b.jsp” method =”post” name=”myForm”> 
   loginName:<input type=”text” name=”loginName”/> 
   <input  type=”submit” name=”submit”/>             
</form> 
在b.jsp中想输出在a.jsp页面上输入的loginName的值，以下选项正确的是：（）。
 A. <%= request.getParameter(“loginName”)%>
 B. <%=(String )request.gerAttribute(“loginName”)%>
 C. <%= request.getParameter(“loginname”) %>
 D. <%=(String )request.getAttribute(“loginname”) %>
正确答案：A
11. 类别（Category）类的定义如下： 
class Category {   
private int id;  
 private String name;   
private List<Category> subCat;   
// getter and setter... } request对象中存有名为cat的Category对象，可以将该对象的subCat属性迭代输出的代码是：(  )。 
  A. <c:forEach items="${cat.subCat}" var="cat">...</c:forEach> 
 B. <c:forEach items="${cat}" var="cat">...</c:forEach> 
 C. <c:forEach items="${cat.subCat}" var="${cat}">...</c:forEach> 
 D. <c:forEach items="${cat}" var="${cat}">...</c:forEach> 
正确答案：A
12. 下面关于JSP作用域对象的说法错误的是（）。 
  A. request对象可以得到请求中的参数 
 B. session对象可以保存用户信息 
 C. application对象可以被多个应用共享 
 D. 作用域范围从小到大是request、session、application 
正确答案：C
13. 请看下列代码： 
a.jsp <form> <input name=”name” value=”save”/> </form> <%response.sendRedirect(“b.jsp"); %> 
b.jsp: <%=request.getParameter(“name") %> 
b.jsp页面将显示为（）。 
  A. null 
 B. 无信息输出 
 C. 异常信息 
 D. save 
正确答案：A
14. 某JSP中有如下代码，显示结果为（）
 <% int a = 5; request.setAttribute(“a”,”123”);session.setAttribute(“a”,”456”); %> 
<c:out value="${a}"/> 
  A. 5 
 B. 123 
 C. 456 
 D. Null 
正确答案：B
15. 下列属于抽象类的是（）。
 A. ServletConfig
 B. HttpServlet
 C. Cookie
 D. HttpServletRequest
正确答案：B
16. 以下选项中的代码可以正确导入JSTL核心标签库的是（）。 
  A. <% page import = “c”%> 
  B. <% page prefix = “c” uri = “/WEB-INF/c.tld”%> 
 C. <% taglib prefix = “c” import = “/WEB-INF/c.tld” %> 
 D. <% taglib prefix = “c” uri = “/WEB-INF/c.tld”%> 
正确答案：D
17. HTTP状态码中表示请求已经成功的是（）。
 A. 100
 B. 200
 C. 300
 D. 404
正确答案：B
18. Servlet 可以存储数据的三个不同的作用域是（）。
 A. 请求、会话和上下文
 B. 响应、会话和上下文
 C. 请求、响应和会话
 D. 请求、响应和上下文
正确答案：A
19. 在HTTP协议中，用于发送大量数据的方法是（）。
 A. get
 B. post
 C. put
 D. options
正确答案：B
20. 下列不属于XmlHttpRequest对象的属性的是（）。 
  A. onreadystatechange 
 B. readyState 
 C. status 
 D. responseJson 
正确答案：D
21. 在Java Web应用程序中，给定某Servlet程序的代码如下所示：
 public class ServletFoo extends HttpServlet{ public void doGet
(HttpServletRequest request,HttpServletResponse response)    
throws ServletException IOException{System.out.println(“get”); } 
public void doPost(HttpServletRequestrequest.HttpServletResponse response)
throws ServletException,IOException{System.out.println(“post”);      
doGet(reauest,response);} } 
用户在浏览器地址栏中键入正确的请求URL并回车后，在控制台上显示的结果是（ ）。 
  A. get 
 B. post 
 C. get post 
 D. post get 
正确答案：A
22. 下面不是jQuery对象的访问方法的是（）。 
  A. each(callback)
 B. index()
 C. size()
 D. index(subject)
正确答案：B
23. 关于MVC模式，下列选项中的说法错误的是 ：（）。 
  A. MVC是一种软件架构思想，将软件的组成划分成三部分 
 B. 采用MVC模式使模型和视图可以独立修改 

 C. 在MVC中，M指的是Model；V指的是View；C指的是Controller 
 D. 采用MVC模式，模型部分并不能重用，而视图部分则可以完全的重用 
正确答案：D
24. 在Java Web应用中，下面关于HttpSession的说法正确的是（ ）。 
  A. Servlet实例负责创建HttpSession对象 
 B. 每个HttpSession对象都有唯一的ID 
 C. 客户端浏览器负责为HttpSession分配唯一的ID 
  D. HttpSession对象的ID值,由程序进行分配 
正确答案：B
25. jQuery中与$(this).get(0)相同的等价写法是（）。 
  A. $(this){0} 
 B. $(this).get[0] 
 C. $(this).get{0} 
 D. $(this)[0] 
正确答案：D
26. 在JSP中，page指令的属性中，用来引入需要的包或类的是(  )。
 A. extends
 B. import
 C. languge
 D. contentType
正确答案：B
27. 下列是html和jQuery的代码片段： html代码片段：  
<div id="d1">     
<a href="javascript:;" id="a1">Click</a>  
</div>  
jQuery代码片段：  
$(function(){   $('#a1').click(function(e){ alert('你点击了一个链接');});   
$('#d1').click(function(e){ alert('你点击了一个div'); });  });
 点击超链后，弹出对话框的情况是：（） 
  A. 弹出一个对话框，显示“你点击了一个链接”      
 B.  弹出一个对话框，显示“你点击了一个div” 
 C. 首先弹出对话框，显示“你点击了一个链接”，接着弹出对话框，显示“你点击了一个div” 
 D. 首先弹出对话框，显示“你点击了一个div”，接着弹出对话框，显示“你点击了一个链接” 
正确答案：C
28. 在jQuery中$("#test")和$(".test”)表示的含义是:( )。 
  A. $("#test")表示选择id为test的元素 $(".test”) 表示选择id为test的元素 
 B. $("#test")表示选择id为test的元素 $(".test”) 表示选择所用CSS类为test的元素 
 C. $("#test")表示选择所用CSS类为test的元素 $(".test”) 表示选择id为test的元素 
 D. $("#test")表示选择所用CSS类为test的元素 $(".test”) 表示选择所用CSS类为test的元素 
正确答案：B
29. 在JavaEE中，若要在JSP中正确使用标签：<x:getKing/>，在JSP中声明的taglib指令为：
<%@taglib uri = “/WEB-INF/myTags.tld” prefix = “_____”>，下划线处应该是（）。 
  A. x 
 B. getKing 
 C. myTags 
 D. king 
正确答案：A
30. 给定OneServlet 的doPost方法中的代码片段，如下：         
 request.setAttribute(“name”,”zhang”);    
<插入代码> 如果在TwoServlet使用request.getAttribute(“name”); 
能把属性 name的值取出来,那么<插入代码>处应填入代码是（）。 
  A. request.getRequestDispatcher("/two"); 
 B. request.getRequestDispatcher("/two").forward(request, response); 
 C. response.sendRedirect ("two").forward(request, response); 
 D. response.sendRedirect ("two"); 
正确答案：B
31. 假设web应用的文件根目录为servlet01，那么可以找到struts-core.jar文件的目录是：（）。 
  A. servlet01目录下 
 B. servlet01\WEB-INF目录下 
 C. servlet01\WEB-INF\classes目录下 
 D. servlet01\WEB-INF\lib目录下 
正确答案：D
32. 在J2EE中，以下不是JSP隐式对象的是（）。
 A. pageContext
 B. context
 C. application
 D. out
正确答案：B
33. 下列选项中不属于Ajax技术体系的组成部分的是：( )。 
  A. XMLHttpRequest 
 B. DAO 
 C. CSS 
 D. DOM 
正确答案：B
34. 有关Servlet的生命周期说法不正确的是：（）。 
  A. Servlet的生命周期由Servlet实例控制 
 B. init()方法在创建完Servlet实例后对其进行初始化，传递的参数为实现ServletConfig类的对象 
 C. service()方法响应客户端发出的请求 
 D. 在容器移除servlet 时，调用destroy方法，进行资源的释放 
正确答案：A
35. 在一个应用中有2个JSP,代码如下：        
  a.jsp: <%  ______.setAttribute("user","allen"); %>        
 b.jsp:<%= ______.getAttribute("user") %> 
横线处可以填入的内容分别是（）。 
  A. session,session 
 B. pageContext,pageContext 
 C. request,session 
 D. application,session 
正确答案：A
36. 有 login.jsp 页面，该页面用于实现用户登录的功能。
用户在页面录入用户名和密码并点击“登录”按钮后，需要判断是否可以成功登录。
如果成功登录，则需要记载当前用户的信息，以便在主页（home.jsp）上使用。
另外，还需要统计当前页面的访问量，并在页面上显示。 login.jsp 文件的代码如下：
 <%@ page language="java" pageEncoding="utf-8"%> 
<html>       
 	<head>               
		<title>登录</title>        
	</head>        
	<body>  
		<% Integer appCount; //对application同步                     
 		synchronized (application)
		 {appCount = (Integer) application.getAttribute("accCount"); 
		//如果第一次访问，此时appCount为null，则初始化它 if (appCount == null) {appCount = 0;} 
		//在原来基础上加1，并存储到application中 appCount = appCount + 1;                            
		 application.setAttribute("accCount", appCount);}                     
 		out.println("你是本网站第" + appCount.intValue() + "个访问者！"); %>                      
		<form action="login.do" method="post"> 
			姓名：<input type="text" name="userName"/><BR>                             
			密码：<input type="password" name="pwd"/><BR><BR>                                   
				<input type="submit" value="登录">                      
		</form>        
	</body> 
</html> 
LoginServlet.java代码如下： 
public void doPost(HttpServletRequest request, HttpServletResponse response)                     
 	throws ServletException, IOException {PrintWriter pw = response.getWriter();               
	String userName = request.getParameter("userName");              
	 String pwd = request.getParameter("pwd");           
	User user=isLogin(userName,pwd);          
	//登录成功               
	if (user!=null){HttpSession session=request.getSession();                      
	session.setAttribute("user",user);                     
	 pw.println("login success"); }             
	else{ //如果登录失败，返回到登录表单                      
	response.sendRedirect("login.jsp");   
	}       
 }
(1). 上述代码中，使用了  application 对象存储访问人数。下列关于 application 对象的描述中，错误的是（）。
 A. 可以在 web.xml文件中设置 application 对象的生命周期
 B. 使用 synchronized (application)是为了解决数据的并发问题
 C. application 对象在 web 应用程序的所有用户间实现信息共享
 D. application 对象是一个可以从当前站点的任何页面都可以获取到变量
正确答案：A
(2). 上述代码中，使用了 session 对象存储用户信息。下列关于 session  对象的描述中，错误的是：（）。
 A. session 状态只记载当前用户会话的信息
 B. seesion 状态不能关闭
 C. session 持续时间可以在 web.xml文件中设置
 D. session 对象由 sessionID 来唯一标识
正确答案：B
(3). 如果需要在 home.jsp页面上得到当前登录用户的姓名，下列代码中，正确的是（）。
 A. User user=(User)session.getAttribute(“user”); String userName=user.getUserName();
 B. String userName=(String)session.getAttribute(“user”);
 C. String userName=(String)session.getAttribute(“userName”);
 D. User userName=session.getAttribute(“user”);
正确答案：A
(4). 上述代码中使用了JSP的隐士对象。下列选项中不属于JSP隐士对象的是：（）
 A. session
 B. application
 C. out
 D. synchronized
正确答案：D
(5). 为了实现登录是否成功的判断，页面调用了组件 UserDao 中的方法 isLogin。请根据上述代码中的调用方式推断isLogin方法的签名。下列选项中，正确的是（）。
 A. public  String  isLogin（String userName，String pwd）
 B. public  boolean  isLogin（String userName，String pwd）
 C. public  User isLogin（String userName，String pwd）
 D. public  void  isLogin（String userName，String pwd）
正确答案：C
37. 以下代码的功能是：用户输入用户名和密码，选上保存用户名和密码的复选框，
点击登录，程序使用cookie保存用户的用户名和密码，当再次登录时，用户名和密码是回填状态，
保存用户名和密码的复选框是选中状态；如果用户输入用户名和密码，
不选择保存用户名和密码的复选框，点击登录，那么程序将不保存任何信息，
再次登录时也无回填信息。 
login.jsp代码如下： 
<%@ page language="java"  pageEncoding="utf-8" %>
 <html>     
	<head>         
		<title>登录</title>    
	 </head>     
	<body>        
		<% String cookieName = "userName";             
			String cookiePwd = "pwd";             
			// 获得所有cookie                          
			空白处1                              
			String userName = "";             
			String pwd = "";             
			String isChecked = "";             
			if (cookies != null) {
				for (int i = 0; i < cookies.length; i++) { // 取出登录名和密码   空白处2           }             
			}              
				 if((!"".equals(userName))&&(!"".equals(pwd))){ isChecked = "checked";   }        
		%>         
	<center>             
		<form action="/Servlet/testcookie" method="post">                 
		姓名<input type="text" name="username" value="<%=userName %>"><br>                
		密码：<input type="password" name="pwd" value="<%=pwd %>"> <br>                
 		保存用户名和密码 空白处3  <br>                 
		<input type="submit"   value="登录">             
		</form>         
	</center>     
	</body> 
</html> 
CookieTest.java代码如下：
 public class CookieTest extends HttpServlet
 	{ public void doGet(HttpServletRequest request, HttpServletResponse response)             
	throws ServletException, IOException {         
		Cookie userCookie = new Cookie("userName", request.getParameter("username"));         
		Cookie pwdCookie = new Cookie("pwd", request.getParameter("pwd"));        
	 if (request.getParameter("savecookie") != null && request.getParameter("savecookie").equals("yes")) {             		userCookie.setMaxAge(7 * 24 * 60 * 60);//7天             
		pwdCookie.setMaxAge(7 * 24 * 60 * 60);         
	} else {                            空白处4                          }  
	//保存cookie              空白处5                         
 	PrintWriter out = response.getWriter();         
	out.println("Welcome," + request.getParameter("username"));     }    
 	public void doPost(HttpServletRequest request, HttpServletResponse response)
 	throws ServletException, IOException {         doGet(request, response);     
	}
 }

(1). 下列选项中，可以填入横线空白处 1 的代码是（）。 
  A. Cookie[] cookies = response.getCookies(); 
 B. Cookie[] cookies = response.cookies(); 
 C. Cookie[] cookies = request.getCookies(); 
 D. Cookie[] cookies = request.cookies(); 
正确答案：C
(2). 下列选项中，可以填入横线空白处 2 的代码是（）。 
  A. if (cookies[i].getName().equals(cookieName)) { userName = cookies[i].getValue(); }
 	if (cookies[i].getName().equals(cookiePwd)) {  pwd = cookies[i].getValue(); } 
 B. if (cookies[i].getCookieName().equals(cookieName)) { userName = cookies[i].getValue(); } 
	if (cookies[i].geCookietName().equals(cookiePwd)) { pwd = cookies[i].getValue(); } 
  C. if (cookies[i].getCookieName().equals(cookieName)) { userName = cookies[i].getCookieValue(); } 
	if (cookies[i].getCookieName().equals(cookiePwd)) {pwd = cookies[i].getCookieValue(); } 
  D. if (cookies[i].getName().equals(cookieName)) {userName = cookies[i].getCookieValue(); } 
	if (cookies[i].getName().equals(cookiePwd)) {pwd = cookies[i].getCookieValue(); } 
正确答案：A
(3). 下列选项中，可以填入横线空白处 3 的代码是（）。 
  A. <input type="checkbox" name="savecookie" value="yes" checked=<%=isChecked %>>
 B. <input type="radio" name="savecookie"  value="yes" <%=isChecked %>> 
  C. <input type="checkbox" name="savecookie" value="yes" <%=isChecked %>> 
 D. <input type="radio" name="savecookie" value="yes" checked=<%=isChecked %>>> 
正确答案：C
(4). 下列选项中，可以填入横线空白处 4 的代码是（）。 
  A. userCookie.setMaxAge(-1); pwdCookie.setMaxAge(-1); 
 B. userCookie.setMaxAge(1); pwdCookie.setMaxAge(1); 
 C. userCookie.setMaxAge(); pwdCookie.setMaxAge(); 
 D. userCookie.setMaxAge(0); pwdCookie.setMaxAge(0); 
正确答案：D
(5). 下列选项中，可以填入横线空白处 5 的代码是（）。 
  A. request.setCookie(userCookie); request.setCookie(pwdCookie); 
 B. request.addCookie(userCookie); request.addCookie(pwdCookie); 
 C. response.setCookie(userCookie); response.setCookie(pwdCookie); 
 D. response.addCookie(userCookie); response.addCookie(pwdCookie); 
正确答案：D
38. 现有 AjaxDemo.jsp 页面，该页面需要使用 AJAX 的方式实现每隔 3 秒钟与服务器进行交互，
取回服务器端的数据并显示在页面上的<span>中。 
此页面的代码如下： 
<%@page pageEncoding="utf-8" contentType="text/html;charset=utf-8"%> 
<html>        
	<head>               
		<script type="text/javascript">               
		//创建XMLHttpRequest对象               
		function getXmlHttpRequest(){var xhr = null;
 			if(window.XMLHttpRequest){ //Firefox,Safari  空白处1                                      
			 }else{  //IE              空白处2                                       
			}                     
		 return xhr; 
		}               
		var xhr = null;//定义全局的XMLHttpRequest变量               
		function checkForm(){xhr = getXmlHttpRequest();//基于xhr发送请求                      
			var url = "check.do";                     
 			xhr.open("get",url);//创建一个请求                      
			//注册一个回调函数,用于处理响应数据                                  
 			空白处3          
			{  var nameSpan = document.getElementById("namespan");                            
			if(xhr.readyState == 4){ 
				if(xhr.status == 200){                                         
 				//将响应回来的数据,显示到namespan中         空白处4                                                   
			 	}                           
 			}                     
			 };                      
			xhr.send(null);//发送请求              
 		}             
		function start() {        //每 3 s 取一次数据                             
 		空白处5                                                      
 		 }
		 </script>        
	</head>        
	<body onload="start();" style="font-size: 30px;">               
	<form id="myform" method="post">                     
		<span id="namespan"></span>               
	</form>        
	</body> 
</html> 
服务器端的代码如下：    
 public void doGet(HttpServletRequest request, HttpServletResponse response)                      
throws ServletException, IOException {              
 PrintWriter out = response.getWriter();              
 Random r = new Random();               
int d = r.nextInt(100);               
out.write(d+" ");               
out.flush();               
out.close();       
 }
(1). 下列选项中，可以填入横线空白处 1 的代码是（）。
 A. xhr = new XMLHttpRequest();
 B.  xhr = new XMLRequest();
 C. xhr = new XMLHttpRequest ("Microsoft.XMLHTTP");
 D.  xhr = new ActiveXObject("Microsoft.XMLHTTP");
正确答案：A
(2). 下列选项中，可以填入横线空白处 2 的代码是（）。
 A. xhr = new XMLHttpRequest();
 B. xhr = new XMLRequest();
 C. xhr = new XMLHttpRequest ("Microsoft.XMLHTTP");
 D.  xhr = new ActiveXObject("Microsoft.XMLHTTP");
正确答案：D
(3). 下列选项中，可以填入横线空白处 3 的代码是（）。
 A. xhr.onstatechange = handleData()
 B. xhr.onstatechange = handleData
 C. xhr.onreadystatechange = function
 D. xhr.onreadystatechange = function()
正确答案：D
(4). 下列选项中，可以填入横线空白处 4 的代码是（）。
 A. nameSpan.innerHTML = xhr.responseText;
 B. nameSpan.value = xhr.responseText;
 C. nameSpan.value = xhr.responseXML;
 D.  nameSpan.innerHTML = xhr.responseXML;
正确答案：A
(5). 下列选项中，可以填入横线空白处 5 的代码是（）。
 A. window.setTimeout(checkForm, 3000);
 B. window.setTimeout(checkForm (), 3000);
 C. window.setInterval(checkForm, 3000);
 D. window.setInterval(checkForm (), 3000);
正确答案：C